@prefix : <http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@base <http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig> .

<http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig> rdf:type owl:Ontology ;
                                                     owl:versionInfo "2021-06-21: Gekentekend voertuig geactualiseerd."@nl .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel
skos:altLabel rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition
skos:definition rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel
skos:prefLabel rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader
skos:broader rdf:type owl:ObjectProperty ;
             owl:inverseOf skos:narrower .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#closeMatch
skos:closeMatch rdf:type owl:ObjectProperty ,
                         owl:SymmetricProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch
skos:exactMatch rdf:type owl:ObjectProperty ,
                         owl:SymmetricProperty ,
                         owl:TransitiveProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme
skos:inScheme rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#member
skos:member rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower
skos:narrower rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#related
skos:related rdf:type owl:ObjectProperty .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept
skos:Concept rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme
skos:ConceptScheme rdf:type owl:Class .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#s1
:s1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
             skos:ConceptScheme ;
    skos:altLabel "Voertuig Open Data"@nl ;
    skos:prefLabel "Gekentekend voertuig schema"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#s2
:s2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
             skos:ConceptScheme ;
    skos:altLabel "Voertuig Open Data"@nl ;
    skos:prefLabel "Typegoedkeuring schema"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#s3
:s3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
             skos:ConceptScheme ;
    skos:altLabel "Voertuig Open Data"@nl ;
    skos:prefLabel "Keuringen schema"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#s4
:s4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
             skos:ConceptScheme ;
    skos:altLabel "Voertuig Open Data"@nl ;
    skos:prefLabel "Erkende Bedrijven schema"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#s5
:s5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
             skos:ConceptScheme ;
    skos:altLabel "Voertuig Open Data"@nl ;
    skos:prefLabel "Terugroepregister schema"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1
:v1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
             skos:Concept ;
    skos:inScheme :s1 ;
    skos:definition "Afwijkende maximum snelheid"@nl ;
    skos:prefLabel "Afwijkende maximum snelheid"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10
:v10 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Het brandstofverbruik in 1/100 km, tijdens een gestandaardiseerde rit buiten de stad, getest op een rollenbank."@nl ;
     skos:prefLabel "Brandstofverbruik buiten de stad"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v100
:v100 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De datum waarop de Europese typegoedkeuring is verleend door de betreffende goedkeuringsinstantie van een EEG lidstaat."@nl ;
      skos:prefLabel "EEG  typegoedkeuringsdatum"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10010
:v10010 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:prefLabel "Eerste kleur"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10011
:v10011 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:prefLabel "Tweede kleur"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10015
:v10015 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition """De wettelijk toegestane maximum massa van het voertuig, afgeleid van de technisch toegestane maximummassa van het voertuig. Zo nodig verminderd aan de hand van wettelijke bepalingen of op verzoek van de aanvrager van het kentekenbewijs.

Als dit veld niet gevuld is, kijk dan of deze waarde voorkomt onder het veld Bijzonderheden."""@nl ;
        skos:prefLabel "Toegestane maximum massa voertuig"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10019
:v10019 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition "Voor een voertuig dat beschadigd is, of bij controle niet voldoet aan de technische eisen, kan de politie of de verzekeraar een melding “wachten op keuren” (WOK) in het register plaatsen. Alleen na een keuring door de RDW wordt deze melding verwijderd. Tot die tijd mag niet met het voertuig op de openbare weg gereden worden. Doet u dit wel, dan bent u in overtreding."@nl ;
        skos:prefLabel "Wacht op keuren"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1002
:v1002 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition """Europese voertuigcategorie, gevolgd door de nationale voertuigsoort zoals deze staat geregistreerd in het kentekenregister. De nationale voertuigsoort is afgeleid van de Europese voertuigcategorie.
Als er een carrosserietype is geregistreerd dan wordt deze achter de code voor de voertuigcategorie getoond.
De RDW onderscheidt momenteel de volgende voertuigsoorten: M1 Personenauto
N1,N2,N3 Bedrijfsauto
M2, M3 Bus
L3e, L4e Motorfiets
L5e, L7e Driewielig motorrijtuig
L1e, L2e, L6e Bromfiets
O1, O2, O3, O4 Aanhangwagen (Oplegger)
Een 'G' achter de voertuigcategorie is de aanduiding voor 'Geländefahrzeug'."""@nl ;
       skos:prefLabel "Voertuigsoort"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10020
:v10020 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition """De RDW neemt geen verantwoordelijkheid voor de juistheid van dit gegeven. Deze is door derden aan de RDW geleverd.

Wat is WAM?
In de Wet Aansprakelijkheidsverzekering Motorrijtuigen (WAM) is bepaald dat een motorrijtuig verzekerd moet zijn als voor het motorrijtuig een kentekenbewijs is afgegeven. Ook een motorrijtuig dat niet wordt gebruikt, moet verzekerd zijn. Het niet verzekerd zijn is bij de WAM strafbaar gesteld.

Er is één uitzondering op deze regel. De verzekeringsplicht is niet van toepassing als uit het kentekenregister blijkt dat de geldigheid van het kentekenbewijs is geschorst. Vanaf dat moment is het staan of rijden op de openbare weg niet toegestaan.

De RDW is belast met de controle op de naleving van de verzekeringsplicht. Dit controleert de RDW aan de hand van Centraal Register WAM (CRWAM). Dit register wordt beheerd door de RDW.

Een verzekeringsmaatschappij of gevolmachtigd agent is wettelijk verplicht ieder door haar verzekerd motorrijtuig in het verzekeringsregister (CRWAM) te laten aantekenen.

Een verzekering dient binnen een wettelijke termijn van 28 dagen na de datum van ingang van de dekking in het CRWAM te zijn aangemeld. Wanneer een verzekering niet binnen deze termijn wordt aangemeld, dient een verzekeringsnemer contact op te nemen met de verzekeraar.

Wat betekent 'Ja'
Er staat een verzekering geregistreerd in het CRWAM bij het betreffende kenteken. De mogelijkheid bestaat echter dat de registratie van een (vorige) verzekering nog niet is beëindigd.
Wat betekent 'Nee' Er staat geen verzekering geregistreerd in het CRWAM bij het betreffende kenteken. De mogelijkheid bestaat echter dat de registratie van de verzekering nog niet is aangemeld door de verzekeraar. Alléén deze kan zorgen voor een juiste registratie van de verzekering in het CRWAM.

Wat betekent 'NVT'
Een verzekeringsregistratie is bij het betreffende kenteken niet van toepassing of de van toepassing zijnde verzekering hoeft niet geregistreerd te worden in het CRWAM.
Voor nadere informatie verwijs ik u naar de overige secties van deze RDW-site. Via de zoekfunctie kunt u de gewenste informatie eenvoudig opvragen."""@nl ;
        skos:prefLabel "WAM verzekerd"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10021
:v10021 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition "Deze categorie geeft aan hoe zwaar (in kilogram) een autonome geremde aanhangwagen maximaal mag zijn. Een autonome aanhangwagen is een aanhangwagen met minimaal een as aan de voorkant èn aan de achterkant, waardoor het voertuig zelfstandig op zijn wielen kan staan."@nl ;
        skos:prefLabel "Aanhangwagen autonoom geremd"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10022
:v10022 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition "Deze categorie geeft aan hoe zwaar (in kilogram) een geremde middenasaanhangwagen maximaal mag zijn. Een middenasaanhangwagen is een aanhangwagen met 1 of meerdere assen in het midden."@nl ;
        skos:prefLabel "Aanhangwagen middenas geremd"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10024
:v10024 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition "Deze categorie geeft aan hoe zwaar (in kilogram) een geremde oplegger maximaal mag zijn, als deze door de bedrijfsauto getrokken wordt."@nl ;
        skos:prefLabel "Oplegger geremd"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10025
:v10025 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition "Dit is de energie die een motor kan leveren om een voertuig in beweging te brengen, uitgedrukt in kW. Het vermogen van een bromfiets met een dieselmotor mag volgens Europese regelgeving niet hoger zijn dan 4 kW. Het vermogen van een bromfiets met benzinemotor mag – in tegenstelling tot vóór 1996 – hoger zijn dan 4 kW. Van elektrisch aangedreven bromfietsen vermeldt de RDW geen vermogen."@nl ;
        skos:prefLabel "Vermogen (brom/snorfiets)"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10026
:v10026 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition """Het aantal verticaal scharnierende of horizontaal schuivende deuren waarmee een voertuig is uitgerust.
Twee deuren die \"tegen elkaar slaan\" zonder middenstijl worden beschouwd als 1 deur."""@nl ;
        skos:prefLabel "Aantal deuren"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10027
:v10027 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition "Dit is het maximaal aantal aanwezige staanplaatsen in autobussen."@nl ;
        skos:prefLabel "Aantal staanplaatsen"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10029
:v10029 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition """De afstand tussen de uiterste voorzijde van het motorrijtuig en het achterzijde voertuig hart van de koppeling.
Uitsluitend van toepassing op bedrijfsauto's met MAX-MASSA-VRTG > 3500 kg voorzien van een koppeling. Indien meerdere afstanden mogelijk zijn, zijn deze opgenomen onder 'bijzonderheden'."""@nl ;
        skos:prefLabel "Afstand hart koppeling tot achterzijde voertuig"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10034
:v10034 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition "Omschrijving van de plaats waar het chassisnummer (ook wel 'VIN', Voertuig Identificatie Nummer, genoemd) is ingeslagen, gezien vanuit de rijrichting."@nl ;
        skos:prefLabel "Plaats chassisnummer"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10035
:v10035 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition """De technisch toegestane maximummassa van het voertuig, opgegeven door de fabrikant. Deze is bepalend voor de technische voorschriften waaraan het voertuig wordt getoetst bij de eerste toelating.
Als dit veld niet gevuld is, kijk dan of deze waarde voorkomt onder het veld Bijzonderheden."""@nl ;
        skos:prefLabel "Technische max. massa voertuig"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10037
:v10037 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition "Dit is een LPG-installatie die voldoet aan de G3-eisen."@nl ;
        skos:prefLabel "Type gasinstallatie"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10039
:v10039 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition "Uitvoeringscode die onderdeel is van de Europese typegoedkeuring."@nl ;
        skos:prefLabel "Uitvoering"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10040
:v10040 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition "Variantcode die onderdeel is van de Europese typegoedkeuring."@nl ;
        skos:prefLabel "Variant"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10041
:v10041 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition "Dit gegeven is noodzakelijk om te kunnen vaststellen of men beschikt over de juiste motorfietsrijbewijscategorie."@nl ;
        skos:prefLabel "Vermogen massarijklaar"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10042
:v10042 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition """Volgnummer ter aanduiding van een wijziging op een uitvoering van typegoedkeuring een Europese typegoedkeuring.
Voor iedere wijziging wordt het volgnummer 1 hoger. Dit is geen Europees gegeven, maar het wordt gebruikt om wijzigingen in de typegoedkeuring historisch te kunnen vastleggen."""@nl ;
        skos:prefLabel "Volgnummer wijziging EU typegoedkeuring"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10043
:v10043 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition "De totale wielbasis van een voertuig in centimeters."@nl ;
        skos:prefLabel "Wielbasis"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10044
:v10044 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition """Als er sprake is van een kans op een defect en daarmee op gevaar, dan is dat voor de fabrikant van een voertuig reden een zogenoemde terugroepactie te organiseren. De fabrikant informeert de eigenaar aIs er een terugroepactie op een voertuig van toepassing is, meestal per brief. De fabrikant legt uit wat er aan de hand is en wat er aan het voertuig moet worden gedaan. Het is belangrijk dat de eigenaar ingaat op de terugroepactie van de fabrikant. Er is immers een kans op een mogelijk defect en dat raakt de veiligheid van de bestuurder, passagiers en medeweggebruikers.

De RDW publiceert terugroepacties sinds 1 november 2012. Vanaf deze datum wordt de fabrikanten gevraagd de RDW te informeren over de openstaande en herstelde voertuigen van georganiseerde terugroepacties.

Waarden Status terugroepactie(s)
• Geen terugroepactie(s) geregistreerd:
Het is de RDW niet bekend dat het voertuig door de fabrikant is teruggeroepen. Dit gegeven wordt ook weergegeven als de fabrikant de RDW heeft gemeld dat het voertuig naar aanleiding van een terugroepactie is hersteld.

• Openstaande terugroepactie(s):
De RDW is door de fabrikant geïnformeerd dat het voertuig is teruggeroepen. Er bestaat vanwege een kans op een defect een kans op gevaar voor de consument. Er kunnen meerdere terugroepacties op het voertuig van toepassing zijn. Als er meerdere terugroepacties van toepassing zijn, wordt hier alleen de nieuwste terugroepactie getoond. Meer informatie kunt u vinden door te zoeken in het terugroepregister van de RDW

Herstelbedrijf heeft herstel gemeld:
Het herstelbedrijf heeft de RDW gemeld dat het voertuig waarop een terugroepactie van toepassing was, gerepareerd is. Zodra de afmelding door de fabrikant is bevestigd verdwijnt de openstaande terugroepactie bij dit kenteken."""@nl ;
        skos:prefLabel "Openstaande terugroepactie indicator"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10045
:v10045 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition "Geeft aan of het voertuig ingericht is als taxi."@nl ;
        skos:prefLabel "Taxi indicator"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10048
:v10048 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:prefLabel "Zuinigheidslabel"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1005
:v1005 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition """De vervaldatum APK is de datum waarop de geldigheid van de APK is vervallen. De vermelde datum is de meest actuele vervaldatum APK die geregistreerd is bij de RDW en kan in het verleden liggen. Van geschorste voertuigen wordt wel de laatst bekende vervaldatum APK getoond. Dit ondanks dat de APK-verplichting is opgeschort. Van voertuigen die nog nooit APK gekeurd zijn, wordt de ingangsdatum van de APK-plicht getoond. Deze datum wordt berekend op basis van de datum eerste toelating.

Op de datum die u te zien krijgt, moet uw voertuig goedgekeurd zijn. Als er geen datum wordt gemeld, is er op dit moment geen vervaldatum APK bekend.

De RDW controleert steekproefsgewijs zo'n drie procent van de auto's die een APK-keuring hebben ondergaan. Als het resultaat van zo'n steekproef afwijkt van het oorspronkelijke keuringsresultaat, kan het langer duren voor dit in deze database is verwerkt.

Deze vervaldatum wordt getoond voor alle voertuigsoorten, met uitzondering van aanhangwagens en opleggers met een wettelijk toegestane maximummassa voertuig (F.2) onder de 3501 kg, driewielige motorrijtuigen met een ledige massa onder de 400 kg, motorfietsen en bromfietsen.

De RDW neemt bij invoer van een voertuig vanuit een EU/EVA-land op verzoek van de kentekenaanvrager de buitenlandse APK- vervaldatum over, als wordt voldaan aan de gestelde voorwaarden."""@nl ;
       skos:prefLabel "Vervaldatum APK"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10051
:v10051 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition """De reeks die na de laatste registratie ontstaat, bepaalt het getoonde oordeel.
Na registratie van meer dan 1 tellerstand is zichtbaar of deze tellerstanden oplopend zijn of niet. Als de tellerstanden oplopend zijn, krijgt de reeks die ontstaat een logisch oordeel. Als de tellerstanden niet oplopend zijn, ontstaat een onlogisch oordeel.
In een aantal gevallen geeft de RDW geen oordeel over de reeks tellerstanden:
• Het voertuig is geïmporteerd
• Het voertuig heeft in het verleden een onlogisch oordeel
gehad van NAP
• De teller telt niet tot 999.999
• De teller is vervangen of gerepareerd"""@nl ;
        skos:prefLabel "Tellerstandoordeel"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10052
:v10052 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition "Aantal voor rolstoelgebruikers toegankelijke plaatsen."@nl ;
        skos:prefLabel "Aantal rolstoelplaatsen"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10054
:v10054 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition """Dit gegeven wordt alleen vastgelegd voor bedrijfsauto's en aanhangwagens met een toegestane maximummassa die meer is dan 3500 kg. Dit is o.a. van belang voor de bepaling van de maximale lengte van het samenstel.
Als dit veld niet gevuld is, kijk dan of deze waarde voorkomt onder het veld Bijzonderheden."""@nl ;
        skos:prefLabel "Afstand voorzijde voertuig tot hart koppeling"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10057
:v10057 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition "Deze code geeft het oordeel aan. Tevens sleutelveld voor de uitgebreide omschrijving."@nl ;
        skos:prefLabel "Code toelichting tellerstandoordeel"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10059
:v10059 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition "Extra aanduiding bij een Europese voertuiguitvoering. Een 'G' achter de voertuigcategorie is de aanduiding voor 'Geländefahrzeug'."@nl ;
        skos:prefLabel "Europese uitvoeringcategorie toevoeging"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10060
:v10060 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition "De datum waarop de geldigheid van een Nederlandse tachograafkeuring vervalt."@nl ;
        skos:prefLabel "Vervaldatum tachograaf"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10061
:v10061 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition "Staat er bij Tenaamstellen mogelijk: ‘Nee’? Dan is het niet mogelijk het voertuig over te schrijven."@nl ;
        skos:prefLabel "Tenaamstellen mogelijk"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v10062
:v10062 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme :s1 ;
        skos:definition "Het jaar waarin de laatste tellerstand is geregistreerd. De reeks die door deze registratie is ontstaan, bepaalt het getoonde oordeel."@nl ;
        skos:prefLabel "Jaar laatste registratie tellerstand"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1009
:v1009 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition "Dit is het maximale aantal zitplaatsen dat technisch geschikt is om te worden gebruikt tijdens het rijden."@nl ;
       skos:prefLabel "Aantal zitplaatsen"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v101
:v101 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Een volgnummer ter aanduiding van een uitbreiding op de basisgoedkeuring. Voor iedere basisgoedkeuring begint een reeks volgnummers met 01."@nl ;
      skos:prefLabel "EEG uitbreiding goedkeuringsnummer"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1010
:v1010 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition "De omschrijving van de europese codering type carrosserie."@nl ;
       skos:prefLabel "Subcategorie voertuig europees omschrijving"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1011
:v1011 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition """Volgnummer ter aanduiding van een wijziging op een uitvoering van volgnummer een Europese subcategorie.
Voor iedere registratie is het volgnummer 1 hoger. Dit is geen Europees gegeven, maar het wordt gebruikt om het aantal voorkomens te kunnen vastleggen."""@nl ;
       skos:prefLabel "Subcategorie voertuig volgnummer"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1012
:v1012 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition "Europese codering voor het type carrosserie voor speciale doeleinden van een voertuig."@nl ;
       skos:prefLabel "Subcategorie voertuig europees"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v102
:v102 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Extra aanduiding bij een Europese voertuiguitvoering."@nl ;
      skos:prefLabel "EEG uitvoering cat toevoeging"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v103
:v103 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De code van een uitvoering van een variant binnen een Europees voertuigtype."@nl ;
      skos:prefLabel "EEG uitvoeringscode"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1030
:v1030 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition "Nominaal continu maximumvermogen elektrovermogen gemeten over 15 minuten."@nl ;
       skos:prefLabel "Max vermogen 15 minuten"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1031
:v1031 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition "Elektrisch verbruik gemeten bij een op een rollenbank rijdend extem oplaadbaar hybride voertuig tijdens een rit volgens de WLTP test onder belasting van een gestandaardiseerde stadsrit."@nl ;
       skos:prefLabel "Actie radius extern opladen stad wltp"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1032
:v1032 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition "Gewogen CO2 uitstoot gemeten bij een op een rollenbank rijdend voertuig tijdens een rit volgens de WLTP test onder gecombineerde belasting."@nl ;
       skos:prefLabel "Emissie co2 gewogen gecombineerd wltp"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1033
:v1033 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition "Uitstoot deeltjes (massa) gemeten bij een op een rollenbank rijdend voertuig tijdens een rit volgens de WLTP type 1 test."@nl ;
       skos:prefLabel "Emissie deeltjes type1 wltp"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1035
:v1035 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition "De uitstoot van het aantal deeltjes, uitgedrukt in g/km, gemeten tijdens een test op een rollenbank."@nl ;
       skos:prefLabel "Uitstoot deeltjes (licht)"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v104
:v104 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De code van een variant binnen een Europees voertuigtype."@nl ;
      skos:prefLabel "EEG variantcode"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1040
:v1040 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition "Actieradius gemeten bij een op een rollenbank rijdend extem oplaadbaar hybride voertuig tijdens een rit volgens de WLTP test onder gecombineerde belasting."@nl ;
       skos:prefLabel "Actie radius extern opladen wltp"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1041
:v1041 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition "Gewogen brandstofverbruik gemeten bij een op een rollenbank rijdend voertuig tijdens een rit volgens de WLTP test onder gecombineerde belasting."@nl ;
       skos:prefLabel "Brandstof verbruik gewogen gecombineerd wltp"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1042
:v1042 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition "Brandstofverbruik gemeten bij een op een rollenbank rijdend voertuig tijdens een rit volgens de WLTP test onder gecombineerde belasting."@nl ;
       skos:prefLabel "Brandstof verbruik gecombineerd wltp"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1043
:v1043 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition "Het aantal omwentelingen per minuut van de motor bij de meting van het geluidsniveau van een stilstaand voertuig."@nl ;
       skos:prefLabel "Toerental geluidsniveau"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1047
:v1047 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition "Nettomaximumvermogen elektrisch."@nl ;
       skos:prefLabel "Netto max vermogen elektrisch"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1048
:v1048 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:prefLabel "Actie radius enkel elektrisch stad wltp"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1049
:v1049 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:prefLabel "Elektrisch verbruik enkel elektrisch wltp"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v105
:v105 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Europese voertuig categorie bij een Europees type goedgekeurd type."@nl ;
      skos:prefLabel "EEG/ECE voertuig categorie bij type"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1050
:v1050 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition "De uitstoot van het aantal deeltjes, uitgedrukt in g/kWh, gemeten tijdens een test van de motor op een vermogensbank."@nl ;
       skos:prefLabel "Uitstoot deeltjes (zwaar)"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1053
:v1053 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition "CO2 uitstoot gemeten bij een op een rollenbank rijdend voertuig tijdens een rit volgens de WLTP test onder gecombineerde belasting."@nl ;
       skos:prefLabel "Emissie co2 gecombineerd wltp"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1055
:v1055 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:prefLabel "Emissieklasse"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1057
:v1057 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition "Maximumelektrovermogen gemeten over 60 minuten."@nl ;
       skos:prefLabel "Max vermogen 60 minuten"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1058
:v1058 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition "Elektrisch verbruik gemeten bij een op een rollenbank rijdend extem oplaadbaar hybride voertuig tijdens een rit volgens de WLTP test onder gecombineerde belasting."@nl ;
       skos:prefLabel "Elektrisch verbruik extern opladen wltp"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v106
:v106 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Einddatum van de restantvoorraadregeling bij een uitvoering gebaseerd op de beëindiging van een deelrichtlijn. De periode tussen de begin- en einddatum geldt als restantvoorraadperiode, de grenzen behoren tot de periode. Na deze periode mag een voertuig niet meer via de versnelde kentekenaanvraag worden toegelaten."@nl ;
      skos:prefLabel "Einddatum restant voorraad"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1061
:v1061 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:prefLabel "Brandstof omschrijving"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1062
:v1062 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition "Actieradius gemeten bij een op een rollenbank rijdend puur elektrisch voertuig tijdens een rit volgens de WLTP test onder gecombineerde belasting."@nl ;
       skos:prefLabel "Actie radius enkel elektrisch wltp"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1063
:v1063 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition """Klasse van het hybride elektrisch voertuig.
Mogelijke waarden zijn:
OVC-HEV = Off vehicle-charging hybride elektrisch voertuig 
NOVC-HEV = Not off-vehicle charging hybride elektrisch voertuig OVC-FCHV = Off-vehicle charging fuel cell hybride voertuig 
NOVC-FCHV = Not off-vehicle charging fuel cell hybride voertuig"""@nl ;
       skos:prefLabel "Klasse hybride elektrisch voertuig"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v107
:v107 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De datum waarop de geldigheid van de uitvoering eindigt of geëindigd is. Voertuigen, die na deze datum geproduceerd zijn mogen niet meer op grond van deze uitvoering geregistreerd worden."@nl ;
      skos:prefLabel "Einddatum uitvoering"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1071
:v1071 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:prefLabel "Type Carrosserie Europese omschrijving"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v108
:v108 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Indicator die aangeeft of een voertuig af fabriek van een elektromotor is voorzien."@nl ;
      skos:prefLabel "Electromotor af fabriek indicator"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1080
:v1080 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition """De wettelijk toegestane maximummassa op de as, afgeleid van de maximum aslast technisch toegestane maximummassa. Zo nodig is deze verminderd
aan de hand van wettelijke bepalingen of op verzoek van de aanvrager van het kentekenbewijs."""@nl ;
       skos:prefLabel "Wettelijk toegestane maximum aslast"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1081
:v1081 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition """Dit is de spoorbreedte van een as van een voertuig.

Met spoorbreedte van een as wordt de horizontale afstand tussen het hart van het linker- en rechterwiel van die as bedoeld, gemeten op het wegdek.

Een samenstel van wielen die op 1 wielnaaf zijn gemonteerd (dubbellucht) wordt dit geval aangemerkt als 1 wiel. De RDW legt dit gegeven alleen vast bij personenauto's, bedrijfsauto's en bussen met een wettelijk toegestane maximummassa niet meer dan 3500 kg."""@nl ;
       skos:prefLabel "Spoorbreedte"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1083
:v1083 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition """Code die aangeeft wat het weggedrag is van een aangedreven as. De volgende codes worden gebruikt:
• L = Luchtvering
• G = Gelijkwaardig aan luchtvering
• A = Anders dan luchtvering
Dit gegeven wordt alleen vastgelegd voor bedrijfsauto's en bussen met een wettelijk toegestane maximummassa hoger dan 3500 kg."""@nl ;
       skos:prefLabel "Weggedrag code"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1085
:v1085 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:exactMatch :v215 ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition "Codering die aangeeft of het voertuig een vooras of achteras heeft."@nl ;
       skos:prefLabel "Plaatscode as"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1087
:v1087 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition "De technisch toegestane maximummassa van de as, opgegeven door de fabrikant van het voertuig."@nl ;
       skos:prefLabel "Technisch toegestane maximum aslast"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1088
:v1088 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition "Het aantal assen van een voertuig."@nl ;
       skos:prefLabel "Aantal assen"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v109
:v109 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Het gewogen elektriciteitsverbruik tijdens een combinatie van gestandaardiseerde stadsrit- en buitenwegcycli, uitgevoerd op een rollenbank."@nl ;
      skos:prefLabel "Elektrisch verbruik combinatie"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1090
:v1090 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:prefLabel "Carrosserie voertuig nummer Europese omschrijving"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1091
:v1091 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:prefLabel "Carrosserie voertuig nummer code volgnummer"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v11
:v11 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Het brandstofverbruik in 1/100 km, tijdens een combinatie van gestandaardiseerde stadsrit- en rit buiten de stad, getest op een rollenbank."@nl ;
     skos:prefLabel "Brandstofverbruik  gecombineerd"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v110
:v110 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Het elektriciteitsverbruik tijdens een combinatie van gestandaardiseerde stadsrit- en buitenwegcycli, uitgevoerd op een rollenbank van toepassing op een extern oplaadbaar hybride elektrisch voertuig, met een oplading van buitenaf gewogen gecombineerd volgens de berekening in de richtlijn."@nl ;
      skos:prefLabel "Elektrisch verbruik gecomb"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1100
:v1100 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:prefLabel "Voertuigklasse omschrijving"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v1103
:v1103 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme :s1 ;
       skos:definition """Dit gegeven wordt vastgesteld tijdens de goedkeuring van een voertuig en geeft aan voor welke klasse(n) het voertuig is goedgekeurd.
Een voertuig mag tot meer dan één klasse behoren. In zo’n geval kan het voertuig voor elke klasse waarin het kan worden ingedeeld, worden goedgekeurd.
Het gegeven wordt alleen vastgesteld bij voertuigen van de Europese voertuigcategorieën M2 en M3 (bussen)
Het gegeven kan ontbreken als deze bij een goedkeuring nog niet werd vastgelegd.

Voor voertuigen met een capaciteit van meer dan 22 passagiers, de bestuurder niet meegerekend, bestaan er drie klassen voertuigen: klasse I., voertuigen gebouwd met ruimte voor staande passagiers die vaak in- en uitstappen
klasse II., voertuigen voornamelijk gebouwd voor het vervoer van zittende passagiers en ontworpen voor het vervoer van staande passagiers in het gangpad en/of op een oppervlak dat niet groter is dan de ruimte voor twee dubbele zitplaatsen;
klasse III., voertuigen uitsluitend gebouwd voor het vervoer van zittende passagiers.

Voor voertuigen met een capaciteit van maximaal 22 passagiers, de bestuurder niet meegerekend, zijn er twee voertuigklassen:
klasse A., voertuigen ontworpen voor het vervoer van staande passagiers; een voertuig van deze klasse heeft zitplaatsen en moet ook voorzieningen voor staande passagiers hebben;
klasse B., voertuigen niet ontworpen voor het vervoer van staande passagiers; een voertuig van deze klasse heeft dus geen voorzieningen voor staande passagiers."""@nl ;
       skos:prefLabel "Voertuigklasse"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v111
:v111 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Deeltjes aantal uitstoot gemeten voor op een vermogensbank geplaatste motor, verplichtend bij de testen voor compressie-ontsteking (diesel-achtigen) vanaf euro 5."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie aant deeltjes esc test"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v112
:v112 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Deeltjes aantal uitstoot gemeten voor op een vermogensbank geplaatste motor, verplichtend bij de zware testen vanaf euro 5."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie aant deeltjes etc test"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v113
:v113 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Deeltjes aantal uitstoot gemeten bij een op een rollenbank rijdend voertuig, verplichtend bij de testen voor compressie-ontsteking (diesel-achtigen) vanaf euro 5."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie aant deeltjes tl test"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v114
:v114 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Methaan emissie gemeten volgens de World Harmonized Stationary Cycle (WHSC) test."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie ch4 volgens whsc"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v115
:v115 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "CO uitstoot van benzine voertuig bij een type VI test."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie co bij koude start"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v116
:v116 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "CO uitstoot gemeten volgens de World Harmonized Stationary Cycle (WHSC) met een testcyclus bestaande uit statische toestanden."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie co volgens whsc"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v117
:v117 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De emissie van C02 tijdens een gestandaardiseerde buitenwegcyclus, uitgevoerd op een rollenbank."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie co2 buitenweg"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v118
:v118 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De emissie van C02 tijdens een combinatie van gestandaardiseerde stadsrit- en buitenwegcycli, uitgevoerd op een rollenbank."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie co2 combinatierit"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v119
:v119 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:exactMatch :v21 ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "C02 uitstoot gemeten bij een op een rollenbank gemeten voertuig, van toepassing op een extern oplaadbaar hybride elektrisch voertuig, met een oplading van buitenafgewogen gecombineerd volgens de berekening in de richtlijn."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie co2 gecombineerd"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v12
:v12 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Het brandstofverbruik in 1/100 km, tijdens een gestandaardiseerde stadsritcyclus, getest op een rollenbank."@nl ;
     skos:prefLabel "Brandstofverbruik stad"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v120
:v120 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De emissie van C02 tijdens een gestandaardiseerde stadsritcyclus, uitgevoerd op een rollenbank."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie co2 stadsrit"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v121
:v121 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Deeltjes aantal uitstoot gemeten bij een op een vermogensbank geplaatste motor, verplichtend bij de testen voor compressie-ontsteking (diesel-achtigen) vanaf euro 5, gemeten volgens de World Harmonized Stationary Cycle (WHSC) test."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie deeltjes aantal whsc"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v122
:v122 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "HC uitstoot van benzine voertuig bij een type VI test."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie hc bij koude start"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v123
:v123 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De som van HC en NOX uitstoot."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie hc en nox"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v124
:v124 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De som van HC en NOX uitstoot."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie hc en nox type1"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v125
:v125 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Emissie van koolmonoxide gemeten volgens de ETC test."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie koolmonoxide etc test"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v126
:v126 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:exactMatch :v128 ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "CO uitstoot gemeten bij een op een rollenbank rijdend voertuig."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie koolmonoxide"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v127
:v127 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "CO uitstoot gemeten met een testcyclus bestaande uit 13 statische toestanden die tot stand moeten worden gebracht."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie koolmonoxide esc test"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v128
:v128 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "CO uitstoot gemeten bij een op een rollenbank rijdend voertuig."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie koolmonoxide type 1"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v129
:v129 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "HC uitstoot gemeten bij een op een rollenbank rijdend voertuig."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie koolwaterstof"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v13
:v13 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "De horizontale afstand tussen de twee verticale vlakken die evenwijdig lopen aan het middenlangsvlak van het voertuig en gaan door de uiterste linker- en rechterzijde van het voertuig, gemeten in de stand van rechtuitrijden op een horizontaal wegdek; de spiegels en de bevestigingsdelen daarvan worden buiten beschouwing gelaten. Op het huidige kentekenbewijs wordt dit gegeven vermeld onder de rubriek Breedte. In het kentekenregister uitsluitend van toepassing op bedrijfsautos en aanhangwagens."@nl ;
     skos:prefLabel "Breedte"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v130
:v130 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "HC uitstoot gemeten bij een op een rollenbank rijdend voertuig."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie koolwaterstof type 1"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v131
:v131 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Massa koolwaterstoffen gemeten volgens de ESC test."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie koolwaterstoffen esc test"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v132
:v132 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Massa koolwaterstoffen gemeten volgens de ETC test."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie koolwaterstoffen etc test"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v133
:v133 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Methaan emissie gemeten volgens de ETC test."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie methaan etc test"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v134
:v134 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Emissie van ammonia gemeten volgens de World Harmonized Stationary Cycle (WHSC) test."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie nh3 volgens whsc"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v135
:v135 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Massa non-methaan koolwaterstoffen gemeten volgens de World Harmonized Stationary Cycle (WHSC) test."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie nmhc volgens whsc"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v136
:v136 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Massa non-methaan koolwaterstoffen gemeten volgens de ETC test."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie non methaan koolw etc test"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v137
:v137 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Emissie van stikstofoxiden gemeten volgens de World Harmonized Stationary Cycle (WHSC) test."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie nox volgens whsc"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v138
:v138 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "NOx uitstoot gemeten bij een op een rollenbank rijdend voertuig."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie stikstofoxide"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v139
:v139 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "NOx uitstoot gemeten bij een op een rollenbank rijdend voertuig."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie stikstofoxide type 1"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v14
:v14 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "BPM staat voor Belasting Personenautos en Motorrijwielen. Dit is een belasting die eenmalig moet worden betaald door degene die als eerste een personenauto, bedrijfsauto, bus, driewielig motorrijtuig of motorfiets op zijn naam laat registreren."@nl ;
     skos:prefLabel "Bruto BPM"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v140
:v140 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Emissie van stikstofoxiden gemeten volgens de ESC test."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie stikstofoxiden esc test"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v141
:v141 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Emissie van stikstofoxiden gemeten volgens de ETC test."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie stikstofoxiden etc test"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v142
:v142 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Massa koolwaterstoffen gemeten volgens de World Harmonized Stationary Cycle (WHSC) test."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie the volgens whsc"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v143
:v143 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De uitstoot van vaste stoffen (onder andere roet) gemeten bij een op een rollenbank rijdend voertuig."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie vaste stofdeeltjes"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v144
:v144 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De uitstoot van vaste stoffen (onder andere roet) gemeten met een testcyclus bestaande uit 13 statische toestanden die tot stand moeten worden gebracht."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie vaste stofdeeltjes esc test"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v145
:v145 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Emissie van vaste stoffen (onder andere roet) gemeten volgens de ETC test."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissie vaste stofdeeltjes etc test"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v146
:v146 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De RDW registreert bij bepaalde voertuigen binnen de Milieuclassificatie onder andere de Euroklasse. De Euroklasse is een indeling op basis van de mate van uitstoot van vervuilende stoffen. Binnen de nu vastgestelde Euroklassen kennen we Euro 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, EEVen R.  Voor de numerieke waarden geldt: hoe hoger het getal, des te minder uitstoot van vervuilende stoffen. Zo betekent de waarde Euro 0 bijvoorbeeld dat het voertuig veel vervuilende stoffen uitstoot en de waarde Euro 5 betekent dat het voertuig minder vervuilende stoffen uitstoot.  De waarde EEV staat voor Enhanced Environmentally friendly Vehicle. Een EEV-voertuig stoot minder vervuilende stoffen uit dan Euro 5, maar meer dan Euro 6.  De waarde R staat voor uitstoot deeltjes minder dan 0,005 g/km. Alleen van toepassing op een personenauto of bedrijfsauto met een dieselmotor die niet voldoet aan Euro 5 of hoger.  In een aantal gevallen is geen waarde bekend of kan de RDW deze niet vaststellen."@nl ;
      skos:prefLabel "Emissiecode"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v147
:v147 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Hiermee wordt aangegeven of de motor alleen wordt aangedreven door elektriciteit. En er geen sprake is van een hybride variant."@nl ;
      skos:prefLabel "Enkel elektrische indicator"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v148
:v148 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Als het voertuig op basis van een Europese typegoedkeuring is toegelaten tot de weg, wordt hier het nummer getoond."@nl ;
      skos:prefLabel "EU Type  goedkeuringssleutel"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v149
:v149 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De datum waarop de geregistreerde gegevens van de E-TGK zijn geaccordeerd door VT. Hierna kunnen zowel de kentekenregistratie als de informatieverstrekking van detypegoedkeuringsgegevens gebruik maken."@nl ;
      skos:prefLabel "Europese typegoedkeruings registratie datum"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v15
:v15 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Europese codering voor het carrosserietype van een goedgekeurd compleet of voltooid voertuig van de EEG-VRTG-CAT M, N of 0. Zie bijlage II van de richtlijn 2007/46/EG voor codering."@nl ;
     skos:prefLabel "Carrosseriecode"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v150
:v150 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Datum waarop de geldigheid van een Europese typegoedkeuring eindigt of beëindigd is. Voertuigen die na deze datum geproduceerd zijn mogen niet meer op grond van deze typegoedkeuring geregistreerd worden."@nl ;
      skos:prefLabel "Europese typegoedkeuring einddatum"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v151
:v151 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:exactMatch :v169 ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Datum waarop de Europese TGK ingetrokken is verklaard door VT, n.a.v. het aanscherpen van de normen/eisen van een deelrichtlijn."@nl ;
      skos:prefLabel "Europese typegoedkeuring intrek datum"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v152
:v152 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De door de RDW vastgestelde code met betrekking tot de status van de Europese typegoedkeuring. Deze code geeft aan welk(e) ETK-proces(sen) als laatste een actie heeft (hebben) uitgevoerd met betrekking tot deze Europese typegoedkeuring. De volgende codes zijn mogelijk:  RT = registreren E-TGK AT = accorderen E-TGK WT = wijzigen E-TGK UT = uitbreiden E-TGK CT = corrigeren E-TGK BT = beëindigen E-TGK IU = intrekken E-TGK"@nl ;
      skos:prefLabel "Europese typegoedkeuring status"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v153
:v153 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:exactMatch :v97 ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De datum waarop de huidige status van de Europese typegoedkeuring is ingegaan."@nl ;
      skos:prefLabel "Europese typegoedkeuring status datum"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v154
:v154 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Indicator die aangeeft of een voertuig af fabriek extern oplaadbaar is."@nl ;
      skos:prefLabel "Extern oplaadbaar"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v155
:v155 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De code van een fabrikant die een voertuig volgens een bepaald Europees type fabriceert."@nl ;
      skos:prefLabel "Fabrikantcode type"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v156
:v156 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Indicator die aangeeft of de vering op een as gelijkwaardig is aan luchtvering."@nl ;
      skos:prefLabel "Gelijkwaardig aan luchtvering"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v157
:v157 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De bovengrens van het bereik waarbinnen het geluidsniveau voor een bepaald typegoedgekeurd voertuig moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Geluidsniveau bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v158
:v158 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De ondergrens van het bereik waarbinnen het geluidsniveau voor een bepaald typegoedgekeurd voertuig moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Geluidsniveau ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v159
:v159 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Het geluidsniveau van een rijdend voertuig, gemeten zoals voorgeschreven in de richtlijn geluidsemissie."@nl ;
      skos:prefLabel "Geluidsniveau rijdend"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v16
:v16 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Europese aanduiding voor het carrosserietype van een voertuig.  Deze wordt vastgesteld tijdens de goedkeuring van een voertuig.  Het gegeven wordt alleen vastgesteld bij voertuigen van de Europese voertuigcategorieën:  Ml (personenautos)  M2 en M3 (bussen)  N1-N3 (bedrijfsautos)  01-04 (aanhangwagens)"@nl ;
     skos:prefLabel "Carrosserietype"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v160
:v160 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Indicator die aangeeft of een bepaalde as van een voertuig de gestuurde as is."@nl ;
      skos:prefLabel "Gestuurde as indicator"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v161
:v161 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Benaming van een uitvoering van een variant binnen een Europees voertuigtype zoals die binnen Nederland in commercieel verband gebruikt werd tot 2006. Deze werd door de RDW vastgesteld in overleg met de fabrikant/vertegenwoordiger/importeur. Vanaf 1-1-2006 vermeldt de RDW deze benaming niet meer op het kentekenbewijs."@nl ;
      skos:prefLabel "Handelsbenaming"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v162
:v162 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:exactMatch :v31 ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Handelsbenaming van het voertuig zoals de fabrikant deze heeft opgegeven. De handelsbenaming kan afwijken van de aanduiding die op het voertuig te vinden is."@nl ;
      skos:prefLabel "Handelsbenaming  fabrikant"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v163
:v163 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:exactMatch :v32 ;
      skos:inScheme :s1 ,
                    :s2 ;
      skos:definition "Indicator die aangeeft of een as geheven kan worden, d.w.z. zodanig omhoog bewogen dat de wielen tijdens het rijden het wegdek niet raken.  Deze mag alleen de waarde J bevatten  - voor bedrijfsauto als AS-NR-VRTG > 1 en AANT-ASSEN >= 3 en  -voor aanhangwagen als AS-NR-VRTG > 0 en AANT-ASSEN >= 2.  In de andere gevallen moet de waarde N zijn."@nl ;
      skos:prefLabel "Hefas"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v164
:v164 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Bovenste waarde van het bereik waarbinnen alle hoogtes van uitvoeringen van een bepaalde voertuigvariant moeten vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Hoogte  voertuig(uitvoering)  bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v165
:v165 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Onderste waarde van het bereik waarbinnen alle hoogtes van uitvoeringen van een bepaalde voertuigvariant moeten vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Hoogte  voertuig(uitvoering)  ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v166
:v166 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Indicator die aangeeft of een voertuig af fabriek van een elektromotor is voorzien waarvan de accu door de benzinemotor wordt gevoed. Dit attribuut maakt zo het onderscheid tussen hybride voertuigen en elektrische voertuigen die met een externe krachtbron worden opgeladen."@nl ;
      skos:prefLabel "Hybride elektrisch voertuig"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v167
:v167 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De inhoud van een brandstoftank in liters."@nl ;
      skos:prefLabel "Inhoud brandstoftank"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v168
:v168 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Omschrijving van de uitvoeringsvorm van de inrichting van een voertuig."@nl ;
      skos:prefLabel "Inrichtingscode"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v169
:v169 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Datum waarop de Europese TGK ingetrokken is verklaard door VT, n.a.v. het aanscherpen van de normen/eisen van een deelrichtlijn."@nl ;
      skos:prefLabel "Intrekdatum uitvoering"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v17
:v17 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "De catalogusprijs is gebaseerd op informatie van de importeur en is als volgt berekend: netto-catalogusprijs, verhoogd met de BTW en de BPM.  Het registreren van de catalogusprijs is wettelijk verplicht voor voertuigen die vanaf 1 juli 2005 voor het eerst op naam gezet worden.  U kunt deze catalogusprijs gebruiken als grondslag voor berekening bijtelling privé-gebruik auto in uw Belastingaangifte.  De Belastingdienst maakt bij controle gebruik van de hier vermelde gegevens."@nl ;
     skos:prefLabel "Catalogusprijs"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v170
:v170 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De zijde van het voertuig waar het stuurwiel is gemonteerd. Waarden L Links R Rechts M Midden"@nl ;
      skos:prefLabel "Kant van het stuur"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v171
:v171 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Indicator die aangeeft of een uitvoering is voorzien van een katalysator."@nl ;
      skos:prefLabel "Katalysator indicator"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v172
:v172 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De kenletters of kengetal van een EEG lidstaat, tot dusver voorafgegaan door de kleine letter e. De mogelijke kenletters of kengetallen met de bijbehorende landen zijn: el = Duitsland e2 = Frankrijk  e3 = Italië e4 = Nederland  e5 = Zweden  e6 = België el = Hongarije e8 = Tsjechië e9 = Spanje ell = Verenigd Koninkrijk el2 = Oostenrijk el3 = Luxemburg el7 = Finland el8 = Denemarken el9 = Roemenië e20 = Polen e21 = Portugal  e23 = Griekenland (vroeger was de code hiervoor eEL)  e24 = Ierland (vroeger was de code hiervoor eIRL)  e26 = Slovenië e27 = Slowakije  e29 = Estland  e32 = Letland  e34 = Bulgarije  e36 = Litouwen  e49 = Cyprus  e50 = Malta  nl = Nederland Land codes en correcte weergave met eventuele overgangsnummeringen kan je het beste overnemen uit het rode boekje van afdeling OVR(ontwikkeling voertuig reglementering ). Ik kan dat boekje vinden in de virtuele kast onder kopje overzichten. Op bladzijde 4 en 5 staat alles."@nl ;
      skos:prefLabel "Landcode EEG typegoedkeuring"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v173
:v173 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De bovengrens van het bereik waarbinnen de lengte van de laadruimte het uiteindelijke voertuig moet vallen. Het betreft de grenzen waarbij de fabrikant aangeeft waarbinnen het voertuig voldoet aan de deelrichtlijnen."@nl ;
      skos:prefLabel "Lengte laadruimte bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v174
:v174 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De ondergrens van het bereik waarbinnen de lengte van de laadruimte het uiteindelijke voertuig moet vallen. Het betreft de grenzen waarbij de fabrikant aangeeft waarbinnen het voertuig voldoet aan de deelrichtlijnen."@nl ;
      skos:prefLabel "Lengte laadruimte ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v175
:v175 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Bovenste waarde van het bereik waarbinnen alle lengtes van uitvoeringen van een bepaalde voertuigvariant moeten vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Lengte  voertuig(uitvoering)  bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v176
:v176 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Onderste waarde van het bereik waarbinnen alle lengtes van uitvoeringen van een bepaalde voertuigvariant moeten vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Lengte  voertuig(uitvoering)  ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v177
:v177 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Code die aangeeft of een bepaald voertuig of een bepaalde voertuiguitvoering linksrijdend of rechtsrijdend is uitgevoerd."@nl ;
      skos:prefLabel "Links / Rechts rijdend"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v178
:v178 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Indicator die aangeeft of een bepaalde motoruitvoering af fabriek voorzien is van een LPG-installatie. Dit is niet altijd direct af te leiden uit de brandstofcodes omdat die gevuld worden aan de hand van de grootte van de brandstoftanks. Het attribuut is van belang voor het bepalen van de juiste emissiewaarden die weer van belang zijn voor eventuele subsidie op de aanschafprijs."@nl ;
      skos:prefLabel "LPG Systeem"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v179
:v179 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Indicator die aangeeft of een motor voorzien is van luchtinjectie."@nl ;
      skos:prefLabel "Lucht injectie indicator"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v18
:v18 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:exactMatch :v317 ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Deze omschrijving geeft op hoofdlijnen aan bij welk onderdeel van het voertuig problemen zijn geconstateerd. Meer informatie vindt u in het terugroepregister van de RDW:"@nl ;
     skos:prefLabel "Categorie defect"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v180
:v180 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Indicator die aangeeft of een as luchtgeveerd is of niet."@nl ;
      skos:prefLabel "Luchtvering"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v181
:v181 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De bovengrens van het bereik waarbinnen de massa bedrijfsklare toestand moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Massa bedrijfsklaar toestand bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v182
:v182 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De ondergrens van het bereik waarbinnen de massa bedrijfsklare toestand moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Massa bedrijfsklaar toestand ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v183
:v183 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Hoogste waarde van het bereik waarbinnen de maximale massa leeg voertuig valt van alle individuele voertuigen die voldoen aan een bepaalde Europees goedgekeurde voertuig uitvoering."@nl ;
      skos:prefLabel "Massa leeg voertuig bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v184
:v184 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Laagste waarde van het bereik waarbinnen de maximale massa leeg voertuig valt van alle individuele voertuigen die voldoen aan een bepaalde Europees goedgekeurde voertuig uitvoering."@nl ;
      skos:prefLabel "Massa leeg voertuig ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v185
:v185 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De bovengrens van het bereik waarbinnen de breedte van het uiteindelijke voertuig moet vallen. Het betreft de grenzen waarbij de fabrikant aangeeft waarbinnen het voertuig voldoet aan de deelrichtlijnen."@nl ;
      skos:prefLabel "Max breedte voertuig bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v186
:v186 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De ondergrens van het bereik waarbinnen de breedte van het uiteindelijke voertuig moet vallen. Het betreft de grenzen waarbij de fabrikant aangeeft waarbinnen het voertuig voldoet aan de deelrichtlijnen."@nl ;
      skos:prefLabel "Max breedte voertuig ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v187
:v187 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Bovengrens van het bereik waarbinnen de maximum snelheid die een voertuig kan halen, beperkt wordt door het ontwerp van het voertuig, moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Max constructie snelheid bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v188
:v188 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Ondergrens van het bereik waarbinnen de maximum snelheid die een voertuig kan halen, beperkt wordt door het ontwerp van het voertuig, moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Max constructie snelheid ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v189
:v189 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De bovengrens van het bereik waarbinnen de lengte van het uiteindelijke voertuig moet vallen. Het betreft de grenzen waarbij de fabrikant aangeeft waarbinnen het voertuig voldoet aan de deelrichtlijnen."@nl ;
      skos:prefLabel "Max lengte voertuig bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v19
:v19 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:exactMatch :v93 ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Dit is het totale volume van de verbrandingsruimte van de verbrandingsmotor van het voertuig, uitgedrukt in cm3."@nl ;
     skos:prefLabel "Cilinderinhoud"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v190
:v190 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De ondergrens van het bereik waarbinnen de lengte van het uiteindelijke voertuig moet vallen. Het betreft de grenzen waarbij de fabrikant aangeeft waarbinnen het voertuig voldoet aan de deelrichtlijnen."@nl ;
      skos:prefLabel "Max lengte voertuig ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v191
:v191 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De hoogste van alle bovengrenzen van het bereik waarbinnen de maximum massa geremde aanhangwagen moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Max massa geremd bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v192
:v192 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De laagste van alle ondergrenzen van het bereik waarbinnen de maximum massa geremde aanhangwagen moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Max massa geremd ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v193
:v193 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De hoogste van alle bovengrenzen van het bereik waarbinnen de maximum massa ongeremde aanhangwagen moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Max massa ongeremd bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v194
:v194 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De laagste van alle ondergrenzen van het bereik waarbinnen de maximum massa ongeremde aanhangwagen moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Max massa ongeremd ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v195
:v195 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De hoogste van alle bovengrenzen van het bereik waarbinnen de wettelijk toegestane maximum massa samenstel moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Max massa samenstel bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v196
:v196 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De laagste van alle ondergrenzen van het bereik waarbinnen de wettelijk toegestane maximum massa samenstel moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Max massa samenstel ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v197
:v197 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De bovengrens van het bereik waarbinnen de technische maximum massa van het beladen voertuig moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Max massa voertuig bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v198
:v198 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De ondergrens van het bereik waarbinnen de technische maximum massa van het beladen voertuig moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Max massa voertuig ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v199
:v199 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De hoogste waarde van alle technisch toelaatbare maximum massas die bij een bepaalde voertuiguitvoering geregistreerd kunnen worden."@nl ;
      skos:prefLabel "Max massa vrtg techn bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v2
:v2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
             skos:Concept ;
    skos:inScheme :s1 ;
    skos:definition "Het nummer van de (fysieke) as vanaf de voorzijde van het voertuig gerekend. Bij pendelassen wordt het nummer bepaald van links naar rechts, gezien vanuit de rijrichting."@nl ;
    skos:prefLabel "As nummer"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v20
:v20 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "De gewogen uitstoot van C02 in g/km van een plug-in hybride voertuig, tijdens een combinatie van een stadsrit en een rit buiten de stad, getest op een rollenbank. De waarde is berekend aan de hand van de uitstoot die ontstaat door eenmaal met lege accus en eenmaal met volle accus te rijden."@nl ;
     skos:prefLabel "Co2 uitstoot gecombineerd"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v200
:v200 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De laagste waarde van alle technisch toelaatbare maximum massas die bij een bepaalde voertuiguitvoering geregistreerd kunnen worden."@nl ;
      skos:prefLabel "Max massa vrtg techn ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v201
:v201 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Bovengrens van het bereik waarbinnen het de maximumsnelheid van het voertuig waarvoor de elektromotor ondersteuning biedt moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Max ondersteuning snelheid bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v202
:v202 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Bovengrens van het bereik waarbinnen het de maximumsnelheid van het voertuig waarvoor de elektromotor ondersteuning biedt moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Max ondersteuning snelheid ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v203
:v203 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Onderste waarde van het bereik waarbinnen het elektrisch continue vermogen van alle uitvoeringen van een bepaalde voertuigvariant moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Max vermogen continu bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v204
:v204 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Onderste waarde van het bereik waarbinnen het elektrisch continue vermogen van alle uitvoeringen van een bepaalde voertuigvariant moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Max vermogen continu ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v205
:v205 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De maximumsnelheid van het voertuig waarvoor de elektromotor ondersteuning biedt, is de snelheid van rijwielen met trapondersteuning, voorzien van een elektrische motor waarvan de aandrijfkracht geleidelijk vermindert en ten slotte wordt onderbroken wanneer het voertuig de betreffende snelheid bereikt. Deze snelheid wordt door de fabrikant opgegeven in de typegoedkeuring.  Deze snelheid is geïroduceerd bij de inwerking treding van de verordening 168/2014.  De maximumsnelheid van het voertuig waarvoor de elektromotor ondersteuning biedt wordt in de goedkeuringen alleen vastgelegd voor fietsen met trappers met de Europese voertuigcategorie Lle."@nl ;
      skos:prefLabel "Maximaal  ondersteunende snelheid"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v206
:v206 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Geeft aan hoeveel biobrandstof in de brandstof maximaal aanvaardbaar is in procenten."@nl ;
      skos:prefLabel "Maximale biobrandstof percentage"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v207
:v207 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De datum waarop de geregistreerde gegevens van een merk bij een uitvoering met een Europese typegoedkeuring zijn geaccordeerd door VT. Hierna kunnen zowel de kentekenregistratie als de informatieverstrekking van de gegevens gebruik maken."@nl ;
      skos:prefLabel "Merk registratie datum"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v208
:v208 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Code die een merk per soort voertuig identificeert. Deze code wordt door de RDW zelf toegekend."@nl ;
      skos:prefLabel "Merkcode"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v209
:v209 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De mimimummassa van het voltooide voertuig in het geval van een niet-voltooid voertuig (kg). Dit is noodzakelijk voor het testen van het remmen en het weggedrag van het voertuig."@nl ;
      skos:prefLabel "Min massa voertuig"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v21
:v21 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "C02 uitstoot gemeten bij een op een rollenbank gemeten voertuig, van toepassing op een extern oplaadbaar hybride elektrisch voertuig, met een oplading van buitenaf gewogen gecombineerd volgens de berekening in de richtlijn."@nl ;
     skos:prefLabel "C02 uitstoot gewogen"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v210
:v210 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De datum waarop de geregistreerde gegevens van een Europees typegoedgekeurde motor zijn geaccordeerd door de Bid. Hierna kunnen zowel de kentekenregistratie als de informatieverstrekking van de motorgegevens gebruik maken."@nl ;
      skos:prefLabel "Motor registratiedatum"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v211
:v211 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Code die een fabrikant van een voertuig aan een toegepaste motor toekent."@nl ;
      skos:prefLabel "Motorcode"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v212
:v212 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De grootste waarde van het bereik van het netto maximale vermogen."@nl ;
      skos:prefLabel "Netto max vermogen bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v213
:v213 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De kleinste waarde van het bereik van het netto maximale vermogen."@nl ;
      skos:prefLabel "Netto max vermogen ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v214
:v214 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Volgnummer dat binnen een voertuig-uitvoering een plaatsaanduiding voor het VRTG-ID-NR identificeert."@nl ;
      skos:prefLabel "Plaats aanduiding volgnummer"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v215
:v215 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Codering die aangeeft of het voertuig een vooras of achteras heeft."@nl ;
      skos:prefLabel "Plaats as code"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v216
:v216 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Codering van de plaats waar het identificatienummer van het voertuig is ingeslagen, gezien vanuit de rijrichting. Het is een opeenvolging van aanduidingen voor plaatsen en van voertuigonderdelen. De numerieke waarde in XXX krijgt als achtervoegsel  cm."@nl ;
      skos:prefLabel "Plaatscode voertuig identificatie"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v217
:v217 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De datum waarop de plaatsaanduiding bij een uitvoering van een Europese typegoedkeuring is geaccordeerd door VT. Hierna kunnen zowel de kentekenregistratie als de informatieverstrekking van de gegevens gebruik maken."@nl ;
      skos:prefLabel "Registratie datum plaatsaanduiding"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v218
:v218 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De datum waarop de handelsbenaming bij een uitvoering van een Europese typegoedkeuring is geaccordeerd door VT. Hierna kunnen zowel de kentekenregistratie als de informatieverstrekking van de gegevens gebruik maken."@nl ;
      skos:prefLabel "Registratiedatum  handelsbenaming"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v219
:v219 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Het nummer van de laatste wijzigingsrichtlijn die op de goedkeuring van toepassing is. Indien een Richtlijn in verschillende fasen van kracht wordt, dan worden deze fasen onderscheiden met een afwijkend teken."@nl ;
      skos:prefLabel "Richtlijn nummer laatste wijziging"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v22
:v22 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Op deze datum is de laatste eigenaar of houder van het voertuig in het kentekenregister geregistreerd. De datum staat vermeld op het tenaamstellingsbewijs (deel IB) van het papieren kentekenbewijs of voorop het kentekenbewijs op creditcardformaat (de kentekencard), dat de RDW sinds 1 januari 2014 uitgeeft. Met ingang van deze datum is de geregistreerde eigenaar of houder aansprakelijk voor de wettelijke voertuigverplichtingen zoals APK, de wettelijke aansprakelijkheidsverzekering en houderschapsbelasting voor dat voertuig."@nl ;
     skos:prefLabel "Datum tenaamstelling"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v220
:v220 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s1 ,
                    :s2 ;
      skos:definition "Een maat voor de vervuiling van de lucht die uit de uitlaat van een voertuig komt."@nl ;
      skos:prefLabel "Roet uitstoot"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v222
:v222 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Bovengrens van de rolstraal per as."@nl ;
      skos:prefLabel "Rolstraal bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v223
:v223 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Ondergens van de rolstraal per as."@nl ;
      skos:prefLabel "Rolstraal ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v224
:v224 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De rookwaarde gemeten volgens de ELR test."@nl ;
      skos:prefLabel "Rookwaarde elrtest"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v225
:v225 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Het minimale snelheidssymbool van een band/wiel combinatie."@nl ;
      skos:prefLabel "Snelheidssymbool  ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v226
:v226 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De wijze waarop de brandstofinspuiting geschiedt. De codering is:  A Anders*  D Direct  G Geen waarde gespecificeerd 1 Indirect S Inlaatspruitstuk V Voorkamer W Wervelkamer Z Zonder inspuiting  * Anders betekent dat het een inspuiting betreft die niet tot een van de andere codes behoort.  Voor benzinemotoren (elektrische ontsteking) zijn toegestaan:  A, D, G, 1, S en Z  Voor dieselmotoren (compressie ontsteking) zijn toegestaan:  D, G, 1, V, W en Z"@nl ;
      skos:prefLabel "Soort inspuiting motor"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v227
:v227 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De hoogste van alle bovengrenzen van het bereik waarbinnen de spoorbreedte van een bepaalde as van een voertuiguitvoering moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Spoorbreedte bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v228
:v228 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De laagste van alle ondergrenzen van het bereik waarbinnen de spoorbreedte van een bepaalde as van een voertuiguitvoering moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Spoorbreedte ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v23
:v23 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "De datum die aangeeft wanneer het voertuig voor het eerst in Nederland is geregistreerd."@nl ;
     skos:prefLabel "Datum eerste afgifte Nederland"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v231
:v231 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De hoogste waarde van het stationaire toerental in verband met dieselroetmeting."@nl ;
      skos:prefLabel "Stationair toerental bovengr"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v232
:v232 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De laagste waarde van het stationaire toerental in verband met dieselroetmeting."@nl ;
      skos:prefLabel "Stationair toerental ondergr"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v233
:v233 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Indicator die aangeeft of een voertuig geheel gereed is voor kentekening en hoe deze goedkeuring tot stand is gekomen.  Deze kan alleen de waarde V, C of 1 bevatten.  (1) Voertuigen die incompleet zijn moeten nog voltooid worden om een goedkeuring te krijgen voor het gehele voertuig.  (V) Voertuigen die voltooid zijn hebben een goedkeuring voor het gehele voertuig. Voltooid geeft aan dat die via de zgn. meerfasetypegoedkeuring heeft plaatsgevonden.  (C) Voertuigen die compleet zijn hebben een goedkeuring voor het gehele voertuig. Compleet geeft aan dat deze niet via de meerfasegoedkeuring heeft gelopen en geen aanvullende voltooiingfase meer kent.  Enkel voertuigen die voorzien zijn van een complete of voltooide goedkeuring kunnen worden gekentekend zonder tussenkomst van een goedkeuringsproces."@nl ;
      skos:prefLabel "Status voertuig kentekening"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v234
:v234 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Europese codering voor het type carrosserie voor speciale doeleinden van een typegoedgekeurd compleet voertuig."@nl ;
      skos:prefLabel "Subcateg uitvoering Europees"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v235
:v235 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Volgnummer om de aan de uitvoering gekoppelde codering(en) voor carrosserie voor speciale doeleinden te identificeren en uniek te  maken."@nl ;
      skos:prefLabel "Subcategorie uitvoering volgnr"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v236
:v236 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Bovengrens van het bereik voor de technisch toelaatbare last op een as. Deze grens bepaalt of een voertuig tot een bepaalde uitvoering gerekend kan worden."@nl ;
      skos:prefLabel "Techn max as last bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v237
:v237 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Ondergrens van het bereik voor de technisch toelaatbare last op een as. Deze grens bepaalt of een voertuig tot een bepaalde uitvoering gerekend kan worden."@nl ;
      skos:prefLabel "Techn max as last ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v238
:v238 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Bovengrens van het bereik van de technisch toelaatbare massa op een asstel. Deze grens bepaalt of een voertuig tot een bepaalde uitvoering gerekend kan worden."@nl ;
      skos:prefLabel "Techn max last asstel bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v239
:v239 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Ondergrens van het bereik van de technisch toelaatbare massa op een asstel. Deze grens bepaalt of een voertuig tot een bepaalde uitvoering gerekend kan worden."@nl ;
      skos:prefLabel "Techn max last asstel ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v24
:v24 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Dit is de datum die aangeeft wanneer het voertuig voor het eerst is geregistreerd (waar ook ter wereld)."@nl ;
     skos:prefLabel "Datum eerste toelating"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v240
:v240 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De bovengrens van het bereik waarbinnen de technisch toelaatbare maximale statische verticale belasting/massa op het koppelpunt (kg) moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Techn max last koppelpunt bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v241
:v241 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De ondergrens van het bereik waarbinnen de technisch toelaatbare maximale statische verticale belasting/massa op het koppelpunt (kg) moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Techn max last koppelpunt ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v243
:v243 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De bovengrens van het bereik waarbinnen de technisch toelaatbare maximum massa van een autonoom geremde aanhangwagen getrokken door een trekkend voertuig moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Techn max massa autonoom bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v244
:v244 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De ondergrens van het bereik waarbinnen de technisch toelaatbare maximum massa van een autonoom geremde aanhangwagen getrokken door een trekkend voertuig moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Techn max massa autonoom ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v245
:v245 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De bovengrens van het bereik waarbinnen de technisch toelaatbare maximum massa van een middenasaanhangwagen getrokken door een trekkend voertuig moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Techn max massa middenas bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v246
:v246 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De ondergrens van het bereik waarbinnen de technisch toelaatbare maximum massa van een middenasaanhangwagen getrokken door een trekkend voertuig moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Techn max massa middenas ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v247
:v247 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De bovengrens van het bereik waarbinnen de technisch toelaatbare maximum massa van een oplegger getrokken door een trekkend voertuig moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Techn max massa oplegger bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v248
:v248 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De ondergrens van het bereik waarbinnen de technisch toelaatbare maximum massa van een oplegger getrokken door een trekkend voertuig moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Techn max massa oplegger ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v249
:v249 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Bovengrens van het bereik van de maximale massa samenstelling. Deze grens bepaalt of een voertuig tot een bepaalde uitvoering behoort."@nl ;
      skos:prefLabel "Techn max massa samenst bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v25
:v25 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Extra aanduiding bij een Europese voertuiguitvoering.  Een G achter de voertuigcategorie is de aanduiding voor Geländefahrzeug."@nl ;
     skos:prefLabel "Europese  uitvoeringcategorie  toevoeging"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v250
:v250 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Ondergrens van het bereik van de maximale massa samenstelling. Deze grens bepaalt of een voertuig tot een bepaalde uitvoering behoort."@nl ;
      skos:prefLabel "Techn max massa samenst ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v251
:v251 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De bovengrens van het bereik waarbinnen het toerental geluidsniveau moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Toerental geluidsniveau bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v252
:v252 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De ondergrens van het bereik waarbinnen het toerental geluidsniveau moet vallen."@nl ;
      skos:prefLabel "Toerental geluidsniveau ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v253
:v253 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De bovengrens van het aantal omwentelingen per minuut van de krukas van de motor waarbij het netto maximum vermogen wordt bereikt. De bovengrens bepaalt wanneer een voertuig nog tot dezelfde motor gerekend kan worden."@nl ;
      skos:prefLabel "Toerental max vermogen bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v254
:v254 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De ondergrens van het aantal omwentelingen per minuut van de krukas van de motor waarbij het netto maximum vermogen wordt bereikt. De ondergrens bepaalt wanneer een voertuig nog tot dezelfde motor gerekend kan worden."@nl ;
      skos:prefLabel "Toerental max vermogen ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v255
:v255 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Nationale code voor de tweede brandstof dan wel energiebron van de motor van een voertuig."@nl ;
      skos:prefLabel "Tweede brandstofcode voertuig"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v256
:v256 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:narrower :v257 ;
      skos:definition "Europese codering voor het carrosserietype."@nl ;
      skos:prefLabel "Type carrosserie"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v257
:v257 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Europese codering voor het carrosserietype van een goedgekeurd compleet of voltooid voertuig."@nl ;
      skos:prefLabel "Type carrosserie Europees"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v258
:v258 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Het technische type zoals dit door de fabrikant van een voertuig wordt gebezigd.  Meestal is dit een weinig zeggende codering, in tegenstelling tot de handelsbenaming die in het maatschappelijk verkeer veel vaker wordt gebruikt."@nl ;
      skos:prefLabel "Type fabrikant"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v259
:v259 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Manier waarop de schakeling tussen verschillende versnellingen plaatsvindt."@nl ;
      skos:prefLabel "Type versnellingsbak"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v26
:v26 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Codering van de Europese voertuigcategorie. Zie ook voertuigcategorie."@nl ;
     skos:prefLabel "Europese  voertuigcategorie"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v260
:v260 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Als het voertuig op basis van een Europese typegoedkeuring is toegelaten tot de weg, wordt hier het nummer getoond."@nl ;
      skos:prefLabel "Typegoedkeuringsnummer"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v261
:v261 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Indicator die aangeeft of een motor voorzien is van uitlaatgas hercirculatie."@nl ;
      skos:prefLabel "Uitlaatgas circulatie indicator"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v262
:v262 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Kunstmatig bepaald volgnummer dat een uitgave van het brandstof verbruik boekje identificeert."@nl ;
      skos:prefLabel "Uitvgavenummer  verbruikboek"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v263
:v263 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De datum waarop de geregistreerde gegevens van de uitvoering zijn geaccordeerd door VT. Hierna kunnen zowel de kentekenregistratie als de informatieverstrekking van de uitvoeringsgegevens gebruik maken."@nl ;
      skos:prefLabel "Uitvoering registratie datum"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v264
:v264 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Volgnummer ter aanduiding van een wijziging op een uitvoering van een Europese typegoedkeuring. Voor iedere wijziging wordt het volgnummer 1 hoger. Dit is geen Europees gegeven, maar het wordt gebruikt om wijzigingen in de typegoedkeuring historisch te kunnen vastleggen."@nl ;
      skos:prefLabel "Uitvoering  wijzigingsnummer"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v265
:v265 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De door de RDW vastgestelde code met betrekking tot de status van de Europese variant. Deze code geeft aan welk(e) ETK-proces(sen) als laatste een actie heeft (hebben) uitgevoerd met betrekking tot deze Europese typegoedkeuring."@nl ;
      skos:prefLabel "Variant status"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v266
:v266 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Het brandstofverbruik tijdens een combinatie van gestandaardiseerde stadsrit- en buitenwegcycli, uitgevoerd op een rollenbank van toepassing op een extern oplaadbaar hybride elektrisch voertuig, met een oplading van buitenafgewogen gecombineerd volgens de berekening in de richtlijn."@nl ;
      skos:prefLabel "Verbruik gecombineerd"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v267
:v267 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Code die aangeeft in welke verbruiksklasse een voertuiguitvoering valt. De klassering is in procenten ten opzichte van het gemiddeld verbruik. De codering is:  A: minder dan -20%  B: tussen -20% en -10%  C: tussen -10% en 0%  D: tussen 0% en +10%  E: tussen +10 en +20%  F: tussen +20 en +30%  G: meer dan +30%"@nl ;
      skos:prefLabel "Verbruikcategorie  uitvoering"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v268
:v268 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De hoogste waarde van de vermogens van de motoren die bij een bepaalde voertuiguitvoering kunnen worden toegepast."@nl ;
      skos:prefLabel "Vermogen bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v269
:v269 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De laagste waarde van de vermogens van de motoren die bij een bepaalde voertuiguitvoering kunnen worden toegepast."@nl ;
      skos:prefLabel "Vermogen ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v27
:v27 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Extra aanduiding bij een Europese voertuigcategorie. Deze wordt gebruikt om e als toevoeging op LI t/m L7 om 2/3-wielers volgens de codering van Richtlijn 2002/24/EG te onderscheiden van de ECE-codering voor voertuigen op minder dan vier wielen."@nl ;
     skos:prefLabel "Europese  voertuigcategorie  toevoeging"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v270
:v270 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "De datum waarop een typegoedkeuring komt te vervallen en daarmee niet meer gebruikt kan worden voor de kentekenafgifte."@nl ;
      skos:prefLabel "Vervaldatum  typegoedkeuring"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v271
:v271 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Hiermee wordt aangegeven of de motor uitsluitend geschikt is voor ? soort brandstof dan wel voor meerdere.  Monofuel (M), Bifuel (B), Flexfuel (F), Dualfuel (D)  M = voertuig geschikt voor gebruik van 1 brandstoftype B = voertuig geschikt voor gebruik van 2 afzonderlijk te gebruiken brandstoftypes uitgerust met 2 brandstof-systemen.  F = voertuig geschikt voor gebruik van meerdere brandstoffen door 1 brandstofsysteem (bijv. E85)  D = voertuig geschikt voor gebruik van meerdere brandstoffen door meerdere brandstofsystemen  T = voertuig geschikt voor gebruik van drie brandstoffen door twee of meer brandstofsystemen"@nl ;
      skos:prefLabel "Voertuigbrandstof type"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v272
:v272 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Volgnummer binnen handelsbenaming"@nl ;
      skos:prefLabel "Volgnummer handelsbenaming"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v273
:v273 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Volgnummer binnen de motor uitvoering"@nl ;
      skos:prefLabel "Volgnummer motor uitvoering"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v274
:v274 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Volgnummer binnen de versnellingsbak uitvoering"@nl ;
      skos:prefLabel "Volgnummer  versnellingsbak"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v275
:v275 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Werkingsbeginsel van een verbrandingsmotor. De codering is: E2 elektrische ontsteking, tweetakt E4 elektrische ontsteking, viertakt EE elektrische motor  ER elektrische ontsteking, Rotatiemotor (wankel)  C2 compressie-ontsteking, tweetakt C4 compressie-ontsteking, viertakt"@nl ;
      skos:prefLabel "Werkingsbeginsel  verbrandingsmotor"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v276
:v276 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Hoogste waarde van het bereik waarbinnen alle wielbases vallen van individuele voertuigen die voldoen aan een bepaalde goedgekeurde voertuiguitvoering."@nl ;
      skos:prefLabel "Wielbasis bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v277
:v277 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Laagste waarde van het bereik waarbinnen alle wielbases vallen van individuele voertuigen die voldoen aan een bepaalde goedgekeurde voertuiguitvoering."@nl ;
      skos:prefLabel "Wielbasis ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v278
:v278 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s2 ;
      skos:definition "Indicator die aangeeft dat een voertuig is gebouwd op een op zichzelf staande dragende constructie."@nl ;
      skos:prefLabel "Zelfdragende carrosserie"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v279
:v279 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "Getal dat aangeeft hoe vaak binnen dezelfde keuring een bepaald gebrek is geconstateerd."@nl ;
      skos:prefLabel "Aantal gebreken geconstateerd"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v28
:v28 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Als een voertuig is geëxporteerd, zijn de gegevens hiervan nog twee jaar te raadplegen vanaf de exportdatum. De gegevens van een geëxporteerd voertuig worden door de RDW niet meer bijgewerkt."@nl ;
     skos:prefLabel "Exportindicator"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v280
:v280 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "Classificatie van een toegevoegd object in een voertuig.  Hierbij wordt de volgende codering gebruikt:  G2 = tweede generatie LPG-installatie met nationale typegoedkeuring voor de emissie  G3 = derde generatie LPG-installatie met nationale typegoedkeuring voor de emissie, d.w.z. de uitstoot is 30% lager dan de eisen in Richtlijn 94/12/EG.  R1 = een retrofit gas-installatie die voldoet aan VN/ECE-Reglement nr. 115, d.w.z. voor de emissie, de onderdelen en de bevestiging"@nl ;
      skos:prefLabel "Classificatie toegevoegd obj"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v281
:v281 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "Datum wanneer een toegevoegd object is gedemonteerd."@nl ;
      skos:prefLabel "Demontagedatum"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v282
:v282 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "Laatste dag van de periode waarin het gebrek kan worden opgevoerd door de keuringsinstantie"@nl ;
      skos:prefLabel "Einddatum gebrek"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v283
:v283 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "De inhoud van een gastank in liters."@nl ;
      skos:prefLabel "Gasinstallatie tank inhoud"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v284
:v284 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "Het artikelnummer uit de Regeling voertuigen (keuringseisen APK) dat van toepassing is op het gebrek."@nl ;
      skos:prefLabel "Gebrek artikel nummer"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v285
:v285 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "Volgnummer om een gebrek te kunnen identificeren."@nl ;
      skos:prefLabel "Gebrek identificatie"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v286
:v286 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "Omschrijving van een gebrek dat door een keurmeester kan worden geconstateerd."@nl ;
      skos:prefLabel "Gebrek omschrijving"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v287
:v287 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "De paragraaf uit de keuringseisen APK die van toepassing is op het gebrek."@nl ;
      skos:prefLabel "Gebrek paragraaf nummer"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v288
:v288 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "Eerste dag van de periode waarin het gebrek van belang is en kan worden opgevoerd door de keuringsinstantie"@nl ;
      skos:prefLabel "Ingangsdatum gebrek"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v289
:v289 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:exactMatch :v321 ,
                      :v33 ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "Het kenteken van een voertuig bestaat uit een combinatie van cijfers en letters. Deze combinatie is vermeld op het kentekenbewijs en de kentekenplaat. Door het kenteken wordt een voertuig uniek en identificeerbaar."@nl ;
      skos:prefLabel "Kenteken"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v29
:v29 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:exactMatch :v159 ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Het geluidsniveau van een rijdend voertuig in dB(A), gemeten zoals voorgeschreven in de regelgeving. Voor elektrische en plug-in hybride voertuigen wordt dit gegeven niet vastgelegd."@nl ;
     skos:prefLabel "Geluidsniveau rijdend"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v290
:v290 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "De datum dat een melding in het kader van een bepaalde erkenning door een keuringsinstantie is gedaan."@nl ;
      skos:prefLabel "Meld datum door keuringsinstantie"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v291
:v291 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "De tijd dat een melding in het kader van een bepaalde erkenning door een keuringsinstantie is gedaan."@nl ;
      skos:prefLabel "Meld tijd door keuringsinstantie"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v292
:v292 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "Merk van een aangebouwd object."@nl ;
      skos:prefLabel "Merk object toegevoegd"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v293
:v293 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "De merkcode van een type van een bepaald toegevoegd object."@nl ;
      skos:prefLabel "Merkcode toegevoegd object"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v294
:v294 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "Datum wanneer een toegevoegd object is gemonteerd.  Een montage datum bij een tachograaf houdt in dat de tachograaf op dat moment is gekalibreerd."@nl ;
      skos:prefLabel "Montagedatum"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v295
:v295 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "Soort erkenning die is toegekend aan een keuringsinstantie. Mogelijke waarden:  AL APK Lichte voertuigen AZ APK Zware voertuigen BT Boordcomputertaxi LP Gasinstallaties RL Roetfilter licht RZ Roetfilter zware voertuigen SB Inbouwen snelheidsbegrenzer TA Controleapparaten"@nl ;
      skos:prefLabel "Soort erkenning keuringsinstantie"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v296
:v296 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "De volledige beschrijving van Erkenningssoort. Zie Soort erkenning keuringsinstantie."@nl ;
      skos:prefLabel "Soort erkenning omschrijving"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v297
:v297 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "Volledige omschrijving van een melding die betrekking heeft op een  erkenning.  inbouw  uitbouw  periodieke controle correctie inbouw correctie uitbouw correctie periodieke controle"@nl ;
      skos:prefLabel "Soort melding KI omschrijving"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v298
:v298 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "Omschrijving van een ingebouwd object. Mogelijke waarden:  Boordcomputer taxi  LPG Installatie  Roetfilter licht  Roetfilter zwaar  Snelheidsbegrenzer  Tachograaf"@nl ;
      skos:prefLabel "Soort toe te voegen object omschrijving"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v299
:v299 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "Indicator die aangeeft of door het systeem een steekproef is toegewezen aan de keuringsinstantie"@nl ;
      skos:prefLabel "Steekproef indicator"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v3
:v3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
             skos:Concept ;
    skos:definition "Het logisch volgnummer."@nl ;
    skos:prefLabel "Bijzonderheid  volgnummer"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v30
:v30 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Het geluidsniveau van een stilstaand voertuig met draaiende motor in dB(A), gemeten bij het bijbehorende toerental zoals voorgeschreven in de regelgeving. Voor elektrische en plug-in hybride voertuigen wordt dit gegeven niet vastgelegd."@nl ;
     skos:prefLabel "Geluidsniveau stationair"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v300
:v300 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "Uitvoeringsvolgnummer van het type van een bepaald toegevoegd object."@nl ;
      skos:prefLabel "Uitvoerings volgnr toegev obj"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v301
:v301 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s3 ;
      skos:definition "De vervaldatum van de laatst uitgevoerde goedkeuring. Een Vervaldatum kan zowel in het verleden als in de toekomst vermeld zijn."@nl ;
      skos:prefLabel "Vervaldatum keuring"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v302
:v302 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s4 ;
      skos:definition "De erkenning, bevoegdheid, regeling of overeenkomst die het bedrijf in bezit heeft. Wanneer deze tijdelijk ongeldig is, wordt deze wel getoond."@nl ;
      skos:prefLabel "Erkenning"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v303
:v303 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s4 ;
      skos:definition "De gebruiksnaam waaronder het bedrijf ook bekend staat. Deze kan afwijken van naam bedrijf."@nl ;
      skos:prefLabel "Gevelnaam"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v304
:v304 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s4 ;
      skos:definition "De officiële naam van het bedrijf zoals deze is geregistreerd bij de Kamer van Koophandel."@nl ;
      skos:prefLabel "Naam bedrijf"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v305
:v305 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s4 ;
      skos:definition "De straatnaam van het vestigingsadres."@nl ;
      skos:prefLabel "Straat"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v306
:v306 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s4 ;
      skos:definition "Het huisnummer van het vestigingsadres."@nl ;
      skos:prefLabel "Huisnummer"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v307
:v307 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s4 ;
      skos:definition "De toevoeging aan het huisnummer van het vestigingsadres."@nl ;
      skos:prefLabel "Huisnummer toevoeging"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v308
:v308 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s4 ;
      skos:definition "De cijfers van de postcode van het vestigingsadres."@nl ;
      skos:prefLabel "Postcode numeriek"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v309
:v309 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s4 ;
      skos:definition "De letters van de postcode van het vestigingsadres."@nl ;
      skos:prefLabel "Postcode alfanumeriek"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v31
:v31 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Handelsbenaming van het voertuig zoals de fabrikant deze heeft opgegeven. De handelsbenaming kan afwijken van de aanduiding die op het voertuig te vinden is."@nl ;
     skos:prefLabel "Handelsbenaming"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v310
:v310 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s4 ;
      skos:definition "De vestigingsplaats van het bedrijf."@nl ;
      skos:prefLabel "Plaats"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v311
:v311 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s4 ;
      skos:definition "Nummer waarmee een bedrijf eenduidig is te identificeren binnen de opendata set."@nl ;
      skos:prefLabel "Volgnummer"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v312
:v312 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "Hier vindt u informatie over wat er moet gebeuren om het defect te herstellen."@nl ;
      skos:prefLabel "Beschrijving van het herstel"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v313
:v313 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "De datum waarop de producent bekend heeft gemaakt dat er sprake is van een gevaarlijk product waarvoor een terugroepactie wordt georganiseerd."@nl ;
      skos:prefLabel "Datum aankondiging producent"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v314
:v314 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "De datum waarop de producent/distributeur de RDW heeft geïnformeerd over het defect, het gevaar en de maatregelen van het product, dat wordt teruggeroepen."@nl ;
      skos:prefLabel "Datum melding bij RDW"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v315
:v315 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "De datum waarop de eigenaren volgens opgave van de producent/distributeur gaan worden geïnformeerd."@nl ;
      skos:prefLabel "Datum informeren eigenaar"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v316
:v316 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "De datum waarop de eigenaren volgens opgave van de producent/distributeur zullen zijn geïnformeerd."@nl ;
      skos:prefLabel "Datum eigenaren geïnformeerd"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v317
:v317 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:exactMatch :v18 ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "Deze omschrijving geeft op hoofdlijnen aan bij welk onderdeel van het voertuig een defect is geconstateerd."@nl ;
      skos:prefLabel "Categorie defect"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v318
:v318 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "De code voor het mogelijke gevaar: -ONG= Een (verkeers)ongeval met letselschade  -TEL= Verhoogde kans op letsel bij een ongeval  -BRA= Brand met letselschade  -MIL= Het belasten van het milieu"@nl ;
      skos:prefLabel "Code mogelijk gevaar"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v319
:v319 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "De code van de status van het voertuig: - O= Openstaande terugroepactie P= Producent heeft herstel gemeld"@nl ;
      skos:prefLabel "Code Status"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v32
:v32 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Indicator die aangeeft of een as geheven kan worden, d.w.z. zodanig omhoog bewogen dat de wielen tijdens het rijden het wegdek niet raken.  Deze mag alleen de waarde J bevatten voor bedrijfsauto als AS-NR-VRTG > 1 en AANT-ASSEN >= 3 en voor aanhangwagen als AS-NR-VRTG > 0 en AANT-ASSEN >= 2.  In de andere gevallen moet de waarde N zijn."@nl ;
     skos:prefLabel "Hefas"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v320
:v320 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "De code voor de wijze van informeren van de consument:  -BRI= Een brief  -BEL= Opbellen of persoonlijk benaderen  -ADV= Een advertentie in landelijke dagbladen  -NTB= Nader te bepalen"@nl ;
      skos:prefLabel "Code wijze informeren"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v321
:v321 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:exactMatch :v289 ,
                      :v33 ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "Het kenteken van een voertuig bestaat uit een combinatie van cijfers en letters. Deze combinatie is vermeld op het kentekenbewijs en de kentekenplaat. Het wordt met 6 karakters zonder tussenliggende streepjes weergegeven."@nl ;
      skos:prefLabel "Kenteken"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v322
:v322 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "Uitleg over de gevolgen van het defect die u mogelijk merkt als u het voertuig gebruikt."@nl ;
      skos:prefLabel "Materiële gevolgen"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v323
:v323 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "Hier vindt u, indien aan de RDW doorgegeven, de website van producent of distributeur met meer informatie over de terugroepactie."@nl ;
      skos:prefLabel "Meer informatie op internet"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v324
:v324 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "Hier vindt u, indien aan de RDW doorgegeven, het telefoonnummer van de producent of distributeur waarmee u contact kunt opnemen."@nl ;
      skos:prefLabel "Meer informatie via telefoonnummer"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v325
:v325 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "De producent of distributeur die de RDW heeft geïnformeerd over een door de producent georganiseerde terugroepactie."@nl ;
      skos:prefLabel "Meldende  producent/distributeur"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v326
:v326 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:broader :v44 ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "Het merk waarvoor de terugroepactie is georganiseerd. Er kunnen meerdere merken van toepassing zijn."@nl ;
      skos:prefLabel "Merk"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v327
:v327 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "Uitleg over wat het gevaar van het defect is voor de bestuurder van het voertuig en eventueel de medeweggebruikers. Er kunnen meer gevaren van toepassing zijn."@nl ;
      skos:prefLabel "Mogelijk gevaar"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v328
:v328 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "Het totaal aantal voertuigen dat volgens opgave van de producent/distributeur in Nederland betrokken is bij de terugroepactie."@nl ;
      skos:prefLabel "Nationaal opgegeven aantal voertuigen terugroepactie."@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v329
:v329 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "De omschrijving van het defect, waarvoor deze terugroepactie is georganiseerd."@nl ;
      skos:prefLabel "Omschrijving defect"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v33
:v33 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:exactMatch :v289 ,
                     :v321 ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Het kenteken van een voertuig bestaat uit een combinatie van cijfers en letters. Deze combinatie is vermeld op het kentekenbewijs en de kentekenplaat. Door het kenteken wordt een voertuig uniek en identificeerbaar."@nl ;
     skos:prefLabel "Kenteken"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v330
:v330 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "- Hier worden eventuele extra opmerkingen vanuit de RDW over de terugroepactie vermeld."@nl ;
      skos:prefLabel "Opmerkingen RDW"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v331
:v331 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "De datum waarop de RDW de terugroepactie in het terugroepregister heeft gepubliceerd."@nl ;
      skos:prefLabel "Publicatiedatum RDW"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v332
:v332 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "De code die de producent aan de terugroepactie heeft gegeven. Met deze code is de terugroepactie bij de dealer bekend."@nl ;
      skos:prefLabel "Referentiecode  producent"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v333
:v333 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "Dit is de referentiecode waaronder de RDW de terugroepactie heeft geregistreerd."@nl ;
      skos:prefLabel "Referentiecode RDW"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v334
:v334 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "De uitkomst van de risicobeoordeling door de RDW op basis van de door de producent/distributeur verstrekte informatie. Mogelijke waarden: ERN Ernstig GEM Gemiddeld GNR Geen risico LG Laag  NTB Nader te bepalen"@nl ;
      skos:prefLabel "Risicobeoordeling  RDW"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v335
:v335 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "De door de producent/distributeur doorgegeven status van het terugroepbare voertuig:  -Openstaande terugroepactie= De producent/distributeur heeft de RDW geïnformeerd, dat het voertuig moet worden hersteld. (=0)  -Producent heeft herstel gemeld= De producent/distributeur heeft de RDW geïnformeerd, dat het voertuig is hersteld. (=1)  Opmerking: er kunnen meer terugroepacties op een voertuig van toepassing zijn. Kentekens van voertuigen, die vanwege een wijziging van de registratie niet meer terugroepbaar zijn (o.a. sloop en export), zijn gedurende 2 jaar na wijziging nog zichtbaar in deze Open Data set."@nl ;
      skos:prefLabel "Status"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v336
:v336 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "Het totaal aantal voertuigen wereldwijd dat volgens opgave van de producent/distributeur betrokken is bij de gehele terugroepactie."@nl ;
      skos:prefLabel "Totaal aantal  voertuigen  terugroepactie"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v337
:v337 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "Het type, waarvoor de terugroepactie is georganiseerd. Na 1995 is de term type op het kentekenbewijs vervangen door handelsbenaming. Er kunnen meerdere types van toepassing zijn."@nl ;
      skos:prefLabel "Type"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v338
:v338 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               skos:Concept ;
      skos:inScheme :s5 ;
      skos:definition "Hier staat beschreven hoe de producent of distributeur de voertuigeigenaar benadert over de terugroepactie. Er kunnen meer manieren van toepassing zijn."@nl ;
      skos:prefLabel "Wijze waarop u wordt geïnformeerd"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v34
:v34 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Kleur van het voertuig.  De RDW registreert hoofdkleuren. Lichtblauw en donkerblauw vallen bijvoorbeeld onder dezelfde kleuraanduiding, namelijk blauw.  Vanaf 1 juli 2014 registreert de RDW de volgende kleuren:  Oranje, Rood, Wit, Blauw, Groen, Geel, Grijs, Bruin, Crème, Paars, Zwart. De RDW registreert maximaal twee kleuren."@nl ;
     skos:prefLabel "Kleur(en)"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v35
:v35 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Geeft aan hoe zwaar (in kilogram) de lading van bedrijfsautos en aanhangwagens mag wegen."@nl ;
     skos:prefLabel "Laadvermogen"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v36
:v36 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "De horizontale afstand tussen twee verticale vlakken die loodrecht staan op het middenlangsvlak van het voertuig en gaan door de uiterste voor- en achterzijde van het voertuig, gemeten in de stand van rechtuitrijden op een horizontaal wegdek; spiegels, zonnekleppen en de bevestigingsdelen daarvan worden buiten beschouwing gelaten. Op het huidige kentekenbewijs wordt dit gegeven vermeld onder de rubriek Lengte.  In het kentekenregister uitsluitend van bedrijfsautos met MAX-MASSA-VRTG > 3500 kg en aanhangwagens met MAX-MASSA-VRTG > 3500 kg.  Indien variabele afstanden mogelijk zijn, worden deze ook onder bovenvermelde rubriek vermeld, maar in de informatie uitwisseling en de opslag worden ze tot de bijzonderheden gerekend. In typegoedkeuringsregisters kan dit gegeven ook voorkomen bij bijv. personenautos. toepassing op  -"@nl ;
     skos:prefLabel "Lengte"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v37
:v37 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Dit is de massa van een voertuig, uitgedrukt in kilogram, zonder passagiers en lading.  Als dit veld niet gevuld is, kijk dan of deze waarde voorkomt onder het veld Bijzonderheden."@nl ;
     skos:prefLabel "Massa leeg voertuig"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v38
:v38 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Personenautos, bedrijfsautos, bussen:  Deze waarde geeft aan wat de massa van het voertuig is in rijklare toestand, uitgedrukt in kilogram, met een voor 90 procent gevulde brandstoftank en een bestuurder (75kg).  Driewielige motorrijtuigen, motorfietsen, bromfietsen:  Deze waarde geeft aan wat de massa van het voertuig is in rijklare toestand, uitgedrukt in kilogram, met een voor 90 procent gevulde brandstoftank.  Aanhangwagens:  Deze waarde geeft aan wat de massa van het voertuig is in rijklare toestand, uitgedrukt in kilogram.  Als dit veld niet gevuld is, kijk dan of deze waarde voorkomt onder het veld Bijzonderheden."@nl ;
     skos:prefLabel "Massa rijklaar"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v39
:v39 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "De maximum constructiesnelheid is de snelheid die een bromfiets (technisch) maximaal kan behalen. Deze snelheid wordt bepaald door het ontwerp van de bromfiets. Voor bromfietsen is de maximale constructiesnelheid 45 kilometer per uur. In Nederland kennen we een bijzondere vorm van bromfietsen, de snorfietsen. Snorfietsen zijn herkenbaar aan de vermelding van een snelheid van 25 kilometer per uur of lager."@nl ;
     skos:prefLabel "Maximale  constructiesnelheid  (brom/snorfiets)"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v4
:v4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
             skos:Concept ;
    skos:inScheme :s1 ;
    skos:definition "Code van de bij een voertuig geregistreerde bijzonderheid."@nl ;
    skos:prefLabel "Bijzonderheid code"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v40
:v40 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Aanhangwagen geremd  Hiermee wordt aangegeven wat de wettelijk toegestane massa (in kilogram) van een getrokken geremde aanhangwagen maximaal mag zijn, ongeacht het type aanhangwagen. De RDW registreert dit gegeven bij personenautos."@nl ;
     skos:prefLabel "Maximum trekken massa geremd"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v41
:v41 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Aanhangwagen ongeremd  Hiermee wordt aangegeven in kilogram wat de wettelijk toegestane massa van een getrokken ongeremde aanhangwagen maximaal mag zijn, ongeacht het type aanhangwagen."@nl ;
     skos:prefLabel "Maximum trekken massa ongeremd"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v42
:v42 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "De toegestane maximum massa van een samenstel van motorrijtuig en aanhangwagen volgens opgave fabrikant."@nl ;
     skos:prefLabel "Maximum massa samenstel"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v43
:v43 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Maximumsnelheid van een voertuig waarvoor de elektromotor ondersteuning biedt."@nl ;
     skos:prefLabel "Maximum  ondersteunende snelheid"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v44
:v44 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Het merk van het voertuig zoals de fabrikant deze heeft opgegeven."@nl ;
     skos:prefLabel "Merk"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v45
:v45 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "De RDW registreert bij bepaalde voertuigen binnen de Milieuclassificatie onder andere de Euroklasse. De Euroklasse is een indeling op basis van de mate van uitstoot van vervuilende stoffen. Binnen de nu vastgestelde Euroklassen kennen we Euro 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, EEVen R.  Voor de numerieke waarden geldt: hoe hoger het getal, des te minder uitstoot van vervuilende stoffen. Zo betekent de waarde Euro 0 bijvoorbeeld dat het voertuig veel vervuilende stoffen uitstoot en de waarde Euro 5 betekent dat het voertuig minder vervuilende stoffen uitstoot. De waarde EEV staat voor Enhanced Environmentally friendly Vehicle. Een EEV-voertuig stoot minder vervuilende stoffen uit dan Euro 5, maar meer dan Euro 6.  De waarde R staat voor uitstoot deeltjes minder dan 0,005 g/km. Alleen van toepassing op een personenauto of bedrijfsauto met een dieselmotor die niet voldoet aan Euro 5 of hoger.  In een aantal gevallen is geen waarde bekend of kan de RDW deze niet vaststellen."@nl ;
     skos:prefLabel "Milieuclassificatie (Emissie omschrijving)"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v46
:v46 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Richtlijnnummer voor emissies van voertuigen waarop het voertuig is getoetst en goedgekeurd."@nl ;
     skos:prefLabel "Milieuklasse EG goedkeuring (licht)"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v47
:v47 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Richtlijnnummer voor emissies van motoren waarop het voertuig is getoetst en goedgekeurd."@nl ;
     skos:prefLabel "Milieuklasse EG goedkeuring (zwaar)"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v48
:v48 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Dit is het maximumvermogen, uitgedrukt in kW, dat de verbrandingsmotor kan leveren bij een bepaald toerental om een voertuig in beweging te brengen."@nl ;
     skos:prefLabel "Nettomaximumvermogen"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v49
:v49 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Het nominaal continu maximumvermogen, uitgedrukt in kW, dat de elektromotor kan leveren."@nl ;
     skos:prefLabel "Nominaal continu maximumvermogen"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v5
:v5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
             skos:Concept ;
    skos:inScheme :s1 ;
    skos:definition "De omschrijving van de bij het voertuig geregistreerde bijzonderheid."@nl ;
    skos:prefLabel "Bijzonderheid code omschrijving"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v50
:v50 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ;
     skos:definition "Omschrijving van de uitvoeringsvorm van de inrichting van een voertuig."@nl ;
     skos:prefLabel "Omschrijving van de inrichting"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v51
:v51 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Indicator die aangeeft of een uitvoering is voorzien van een 24GHz-kortbereik radar."@nl ;
     skos:prefLabel "24GHz_kortbereik radar"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v52
:v52 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:exactMatch :v148 ,
                     :v260 ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Als het voertuig op basis van een Europese typegoedkeuring is toegelaten tot de weg, wordt hier het nummer getoond."@nl ;
     skos:prefLabel "EU Type  goedkeuringssleutel"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v54
:v54 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ,
                   :s2 ;
     skos:definition "Ja/Nee indicator die aangeeft of de betreffende as aangedreven is of niet."@nl ;
     skos:prefLabel "Aangedreven as"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v55
:v55 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Bovenste waarde van het bereik waarbinnen het aantal zitplaatsen die uitsluitend zijn bestemd voor gebruik bij een stilstaand voertuig valt, van alle individuele voertuigen die voldoen aan een bepaalde Europees goedgekeurde voertuig uitvoering."@nl ;
     skos:prefLabel "Aant zitpl stilst vrtg bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v56
:v56 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Onderste waarde van het bereik waarbinnen het aantal zitplaatsen die uitsluitend zijn bestemd voor gebruik bij een stilstaand voertuig valt, van alle individuele voertuigen die voldoen aan een bepaalde Europees goedgekeurde voertuig uitvoering."@nl ;
     skos:prefLabel "Aant zitpl stilst vrtg ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v57
:v57 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Het aantal aangedreven assen van een voertuig."@nl ;
     skos:prefLabel "Aantal aangedreven assen"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v58
:v58 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Het aantal cilinders van een verbrandingsmotor. Op het huidige kentekenbewijs wordt dit gegeven vermeld onder de rubriek Aant dl.. Voor Wankelmotoren is de waarde 0 en ook voor elektrische motoren (BRANDST-C-VRTG = E)."@nl ;
     skos:prefLabel "Aantal cilinders"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v59
:v59 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Hoogste waarde van het bereik waarbinnen het aantal deuren valt van alle individuele voertuigen die voldoen aan een bepaalde Europees goedgekeurde voertuig uitvoering."@nl ;
     skos:prefLabel "Aantal deuren bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v6
:v6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
             skos:Concept ;
    skos:inScheme :s1 ;
    skos:definition "Het variabele deel van een bijzonderheid dat bij een bijzonderheid hoort."@nl ;
    skos:prefLabel "Bijzonderheid variabele tekst"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v60
:v60 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Laagste waarde van het bereik waarbinnen het aantal deuren valt van alle individuele voertuigen die voldoen aan een bepaalde Europees goedgekeurde voertuig uitvoering."@nl ;
     skos:prefLabel "Aantal deuren ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v61
:v61 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Hoogste waarde van het bereik waarbinnen het aantal zittende passagiers valt van alle individuele voertuigen in de categorie M2 en M3 die voldoen aan een bepaalde Europees goedgekeurde voertuiguitvoering."@nl ;
     skos:prefLabel "Aantal passagier zittend bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v62
:v62 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Laagste waarde van het bereik waarbinnen het aantal zittende passagiers valt van alle individuele voertuigen in de categorie M2 en M3 die voldoen aan een bepaalde Europees goedgekeurde voertuig uitvoering."@nl ;
     skos:prefLabel "Aantal passagier zittend ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v63
:v63 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Hoogste waarde van het bereik waarbinnen het aantal passagiers (zittend en staand) valt van alle individuele voertuigen in de categorie M2 en M3 die voldoen aan een bepaalde Europees goedgekeurde voertuiguitvoering."@nl ;
     skos:prefLabel "Aantal passagiers bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v64
:v64 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Laagste waarde van het bereik waarbinnen het aantal passagiers (zittend en staand) valt van alle individuele voertuigen in de categorie M2 en M3 die voldoen aan een bepaalde Europees goedgekeurde voertuig uitvoering."@nl ;
     skos:prefLabel "Aantal passagiers ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v65
:v65 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Bovengrens van het bereik waarbinnen het aantal voor rolstoelgebruikers toegankelijke plaatsen moet vallen."@nl ;
     skos:prefLabel "Aantal rolstoel plaats bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v66
:v66 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Ondergrens van het bereik waarbinnen het aantal voor rolstoelgebruikers toegankelijke plaatsen moet vallen."@nl ;
     skos:prefLabel "Aantal rolstoel plaats ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v67
:v67 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Bovenste waarde van het bereik waarbinnen het aantal versnellingen valt van de versnellingsbak van alle individuele voertuigen die voldoen aan een bepaalde Europees goedgekeurde voertuig uitvoering."@nl ;
     skos:prefLabel "Aantal versnellingen bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v68
:v68 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Onderste waarde van het bereik waarbinnen het aantal versnellingen valt van de versnellingsbak van alle individuele voertuigen die voldoen aan een bepaalde Europees goedgekeurde voertuig uitvoering."@nl ;
     skos:prefLabel "Aantal versnellingen ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v69
:v69 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Personenautos, bedrijfsautos, bussen en aanhangwagens: Het aantal wielen waarmee een voertuig is uitgevoerd."@nl ;
     skos:prefLabel "Aantal wielen"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v7
:v7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
             skos:Concept ;
    skos:inScheme :s1 ;
    skos:definition "De eenheid van het variabele deel."@nl ;
    skos:prefLabel "Bijzonderheid eenheid"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v70
:v70 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Hoogste waarde van het bereik waarbinnen het aantal zitplaatsen valt van alle individuele voertuigen die voldoen aan een bepaalde Europees goedgekeurde voertuig uitvoering."@nl ;
     skos:prefLabel "Aantal zitplaatsen bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v71
:v71 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Laagste waarde van het bereik waarbinnen het aantal zitplaatsen valt van alle individuele voertuigen die voldoen aan een bepaalde Europees goedgekeurde voertuig uitvoering."@nl ;
     skos:prefLabel "Aantal zitplaatsen ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v72
:v72 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "De actieradius tijdens een combinatie van gestandaardiseerde stadsriten buitenwegcycli, uitgevoerd op een rollenbank."@nl ;
     skos:prefLabel "Actieradius brandstof"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v73
:v73 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "De elektrische actieradius tijdens een combinatie van gestandaardiseerde stadsrit- en buitenwegcycli, uitgevoerd op een rollenbank van een extern oplaadbaar hybride elektrisch voertuig."@nl ;
     skos:prefLabel "Actieradius brandstof extern oplaadbaar"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v74
:v74 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Bovengrens van het bereik waarbinnen de afstand van hart koppeling tot de eerstvolgende as van een voertuig moet vallen."@nl ;
     skos:prefLabel "Afst hart koppeling as bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v75
:v75 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Ondergrens van het bereik waarbinnen de afstand van hart koppeling tot de eerstvolgende as van een voertuig moet vallen."@nl ;
     skos:prefLabel "Afst hart koppeling as ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v76
:v76 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Bovengrens van het bereik waarbinnen een de afstand tot de volgende as voor een bepaalde as van een individueel voertuig moet vallen om tot dezelfde uitvoering gerekend te worden."@nl ;
     skos:prefLabel "Afstand volgende as bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v77
:v77 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Ondergrens van het bereik waarbinnen een de afstand tot de volgende as van een bepaalde as van een individueel voertuig moet vallen om tot dezelfde uitvoering gerekend te worden."@nl ;
     skos:prefLabel "Afstand volgende as ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v78
:v78 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Asnummer van de voertuiguitvoering (van voren geteld) van de as waarvan gegevens in de as uitvoering worden beschreven."@nl ;
     skos:prefLabel "Asnummer"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v79
:v79 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Begindatum van de restantvoorraadregeling bij een uitvoering gebaseerd op de beïdiging van een deelrichtlijn. De periode tussen de begin- en einddatum geldt als restantvoorraadperiode, de grenzen behoren tot de periode. Na deze periode mag een voertuig niet meer via de versnelde kentekenaanvraag worden toegelaten."@nl ;
     skos:prefLabel "Begindatum restant voorraad"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v8
:v8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
             skos:Concept ;
    skos:inScheme :s1 ;
    skos:definition "Nationale code voor de brandstof dan wel energiebron van de motor van een voertuig. De codering en de bijbehorende tekst is als volgt: - B = Benzine - C = LNG (Liquified Natural Gas)  - D = Diesel  - E = Elektriciteit  - G = LPG (Liquified Petroleum Gas)  - H = CNG (Compressed Natural Gas, aardgas)  - W = Waterstof  - A = Alcohol  Elektriciteit is geen brandstof maar een energiebron. Echter om aan te kunnen geven dat het voertuig voorzien is van een elektromotor is er voor gekozen om de E te hanteren."@nl ;
    skos:prefLabel "Brandstof"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v80
:v80 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "De datum waarop de geldigheid van de uitvoering begint of begonnen is. Dit kan zijn de typegoedkeuringsdatum van een eerste goedkeuring of van een wijziging of uitbreiding. Voertuigen, die voor deze datum geproduceerd zijn mogen niet op grond van deze uitvoering geregistreerd worden."@nl ;
     skos:prefLabel "Begindatum uitvoering"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v81
:v81 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:exactMatch :v9 ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Volgnummer waarmee de emissiegegevens bij een bepaalde brandstof in de gewenste volgorde kunnen worden getoond."@nl ;
     skos:prefLabel "Brandstof volgnummer"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v82
:v82 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Nationale code voor de brandstof dan wel energiebron van de motor van een voertuig. De codering en de bijbehorende tekst is als volgt: B = Benzine, C = LNG (Liquified Natural Gas), D = Diesel, E = Elektriciteit, G = LPG (Liquified Petroleum Gas), H = CNG (Compressed Natural Gas, aardgas), W = Waterstof, A = Alcohol.  Elektriciteit is geen brandstof maar een energiebron. Echter om aan te kunnen geven dat het voertuig voorzien is van een elektromotor is er voor gekozen om de E te hanteren."@nl ;
     skos:prefLabel "Brandstofcode"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v83
:v83 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Het brandstofverbruik tijdens een gestandaardiseerde buitenwegcyclus, uitgevoerd op een rollenbank."@nl ;
     skos:prefLabel "Brandstofverbruik  buitenweg"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v84
:v84 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Het brandstofverbruik tijdens een combinatie van gestandaardiseerde stadsrit- en buitenwegcycli, uitgevoerd op een rollenbank."@nl ;
     skos:prefLabel "Brandstofverbruik combin rit"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v85
:v85 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Het brandstofverbruik tijdens een gestandaardiseerde stadsritcyclus, uitgevoerd op een rollenbank."@nl ;
     skos:prefLabel "Brandstofverbruik stadsrit"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v86
:v86 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Bovenste waarde van het bereik waarbinnen alle breedtes van uitvoeringen van een bepaalde voertuigvariant moeten vallen."@nl ;
     skos:prefLabel "Breedte  voertuig(uitvoering)  bovengrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v87
:v87 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Onderste waarde van het bereik waarbinnen alle breedtes van uitvoeringen van een bepaalde voertuigvariant moeten vallen."@nl ;
     skos:prefLabel "Breedte  voertuig(uitvoering)  ondergrens"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v88
:v88 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Indeling van de klasse voor voertuigen van de categorie M2 of M3  (bussen)  De richtlijn 2001/85/EG kent voor voertuigen met een capaciteit van meer dan 22 passagiers, de bestuurder niet meegerekend, drie klassen voertuigen:  klasse 1, voertuigen gebouwd met ruimte voor staande passagiers, zodat passagiers vaak kunnen in- en uitstappen;  klasse II, voertuigen voornamelijk gebouwd voor het vervoer van zittende passagiers en ontworpen voor het vervoer van staande passagiers in het gangpad en/of op een oppervlak dat niet groter is dan de ruimte voor twee dubbele zitplaatsen;  klasse lil, voertuigen uitsluitend gebouwd voor het vervoer van zittende passagiers.  Een voertuig mag tot meer dan één klasse behoren. In een dergelijk geval kan het voertuig voor elke klasse waarin het kan worden ingedeeld, worden goedgekeurd.  Voor voertuigen met een capaciteit van maximaal 22 passagiers, de bestuurder niet meegerekend, zijn er twee voertuigklassen:  klasse A, voertuigen ontworpen voor het vervoer van staande passagiers; een voertuig van deze klasse heeft zitplaatsen en moet voorzieningen voor staande passagiers hebben;  klasse B, voertuigen niet ontworpen voor het vervoer van staande passagiers; een voertuig van deze klasse heeft geen voorzieningen voor staande passagiers."@nl ;
     skos:prefLabel "Carrosserie klasse Europees"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v89
:v89 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ,
                   :s2 ;
     skos:definition "Volgnummer binnen Indeling van de klasse om de gekoppelde klasse aan een carrosserie te identificeren en uniek te maken."@nl ;
     skos:prefLabel "Carrosserie klasse volgnummer"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v9
:v9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
             skos:Concept ;
    skos:exactMatch :v81 ;
    skos:inScheme :s1 ;
    skos:definition "Volgnummer waarmee de emissiegegevens bij een bepaalde brandstof in de gewenste volgorde kunnen worden getoond."@nl ;
    skos:prefLabel "Brandstof volgnummer"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v90
:v90 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Europese codering voor nadere aanduiding van het type carrosserie van een voertuig."@nl ;
     skos:prefLabel "Carrosserie uitvoering numeriek Europees"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v91
:v91 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Volgnummer binnen carrosserie aanduiding om de gekoppelde aanduiding aan een uitvoering te identificeren en uniek te maken."@nl ;
     skos:prefLabel "Carrosserie uitvoering numeriek volgnummer"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v92
:v92 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s1 ,
                   :s2 ;
     skos:definition "Volgnummer binnen Carrosserie voertuig per voertuig-id"@nl ;
     skos:prefLabel "Carrosserie volgnummer"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v93
:v93 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Het totale slagvolume (= slag * zuigeroppervlak * aantal cilinders) van de motor. Op het huidige kentekenbewijs wordt dit gegeven vermeld onder de rubriek P.l. Cil. inhoud."@nl ;
     skos:prefLabel "Cilinderinhoud (cm3)"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v94
:v94 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Indicator die aangeeft of een voertuig af fabriek van een CNG (Compressed Natural Gas) systeem is voorzien."@nl ;
     skos:prefLabel "CNG Systeem"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v95
:v95 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Code die status van intrekking van een uitvoering van een Europese typegoedkeuring aangeeft. De volgende codes zijn mogelijk:  spatie = n.v.t.  0 = Ongeldig  G = Geldig: de uitvoering blijft bestaan in de op te voeren uitbreiding van de typegoedkeuring.  V = Verwijderd: de uitvoering staat nog wel geregistreerd, maar er wordt gehandeld alsof hij verwijderd is."@nl ;
     skos:prefLabel "Code status intrekking uitvoering"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v96
:v96 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Code die aangeeft of een bepaalde voertuiguitvoering een compleet voertuig is of niet. In dat laatste geval kan het bijvoorbeeld een goedgekeurd chassis(-type) zijn, dat later zal worden opgebouwd tot een compleet voertuig.  Voor niet-complete voertuigen mogen geen kentekens worden afgegeven."@nl ;
     skos:prefLabel "Compleet voertuig indicator"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v97
:v97 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "De datum waarop de huidige status van de Europese typegoedkeuring is ingegaan."@nl ;
     skos:prefLabel "Datum status wijziging"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v98
:v98 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Indicator die aangeeft of op een bepaalde as dubbele montage van toepassing is, dat wil zeggen dat er twee banden tegen elkaar op een dubbele velg zijn gemonteerd. Indien van toepassing geldt dit altijd voor de betreffende as."@nl ;
     skos:prefLabel "Dubbele montage"@nl .


###  http://www.me-datastudio.nl/vocabularies/voertuig#v99
:v99 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme :s2 ;
     skos:definition "Een volgnummer ter aanduiding van een basisgoedkeuring binnen een richtlijn van een bepaalde goedkeuringsinstantie."@nl ;
     skos:prefLabel "EEG basis  goedkeuringsnummer"@nl .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
